\def\grcolon{˙}
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.cover}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.toc}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΑΓΙΟΥ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}{
ΤΟ ΠΑΤΡΙΑΡΧΕΙΟ ΑΛΕΞΑΝΔΡΕΙΑΣ ΚΑΙ ΠΑΣΗΣ ΑΦΡΙΚΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.liturgy.deacon.start}{
Ὁ Διάκονος, λαβὼν εὐλογίαν παρὰ τοῦ Ἱερέως, ἐξέρχεται τοῦ βήματος διὰ τῆς βορείας πύλης καί, ἱστάμενος ἐν τῷ συνήθει αὐτοῦ τόπῳ πρὸ τῆς ῾Ωραίας Πύλης, προσκυνεῖ τρὶς καὶ ἐκφωνεῖ·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.bless}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginliturgy}{
Ὁ Ἱερεύς, ὑψῶν τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον καὶ ποιῶν τύπον Σταυροῦ δι’ αὐτοῦ ἐπὶ τοῦ Ἀντιμηνσίου, ἐκφωνεῖ λαμπρᾷ τῇ φωνῇ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{enarxis02}{
Εὐλογημένη ἡ Βασιλεία τοῦ Πατρὸς καὶ τοῦ Υἱοῦ καὶ τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{People}{
ΛΑΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res04}{
Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}{
ΤΑ ΕΙΡΗΝΙΚΑ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Deacon}{
ΔΙΑΚΟΝΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet01}{
Ἐν εἰρήνῃ τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res01}{
Κύριε, ἐλέησον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eachpetition}{
Μετὰ πᾶσαν δέησιν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet02}{
Ὑπὲρ τῆς ἄνωθεν εἰρήνης καὶ τῆς σωτηρίας τῶν ψυχῶν ἡμῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet03}{
Ὑπὲρ τῆς εἰρήνης τοῦ σύμπαντος κόσμου, εὐσταθείας τῶν ἁγίων τοῦ Θεοῦ Ἐκκλησιῶν καὶ τῆς τῶν πάντων ἑνώσεως, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet04}{
Ὑπὲρ τοῦ ἁγίου οἴκου τούτου, καὶ τῶν μετὰ πίστεως, εὐλαβείας καὶ φόβου Θεοῦ εἰσιόντων ἐν αὐτῷ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet06}{
Ὑπὲρ τοῦ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν \color{red}(δεῖνος)\color{black}, τοῦ τιμίου πρεσβυτερίου, τῆς ἐν Χριστῷ διακονίας, παντὸς τοῦ κλήρου καὶ τοῦ λαοῦ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet07S}{
Ὑπὲρ τοῦ ἔθνους ἡμῶν, καὶ πάσης ἀρχῆς καὶ ἐξουσίας ἐν αὐτῷ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet08}{
Ὑπὲρ τῆς πόλεως ταύτης, πάσης πόλεως, χώρας καὶ τῶν πίστει οἰκούντων ἐν αὐταῖς, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet09}{
Ὑπὲρ εὐκρασίας ἀέρων, εὐφορίας τῶν καρπῶν τῆς γῆς, καὶ καιρῶν εἰρηνικῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet10}{
Ὑπὲρ πλεόντων, ὁδοιπορούντων, νοσούντων, καμνόντων, αἰχμαλώτων καὶ τῆς σωτηρίας αὐτῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet11}{
Ὑπὲρ τοῦ ῥυσθῆναι ἡμᾶς ἀπὸ πάσης θλίψεως, ὀργῆς, κινδύνου καὶ ἀνάγκης, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet12}{
Ἀντιλαβοῦ, σῶσον, ἐλέησον καὶ διαφύλαξον ἡμᾶς ὁ Θεὸς τῇ σῇ χάριτι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet13}{
Τῆς Παναγίας ἀχράντου, ὑπερευλογημένης, ἐνδόξου Δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας μετὰ πάντων τῶν Ἁγίων μνημονεύσαντες, ἑαυτοὺς καὶ ἀλλήλους καὶ πᾶσαν τὴν ζωὴν ἡμῶν Χριστῷ τῷ Θεῷ παραθώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res03}{
Σοί, Κύριε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΠΡΩΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{InALowVoice}{
(χαμηλοφώνως)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Priest}{
ΙΕΡΕΥΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0201.text}{
Κύριε ὁ Θεὸς ἡμῶν, οὗ τὸ κράτος ἀνείκαστον καὶ ἡ δόξα ἀκατάληπτος, οὗ τὸ ἔλεος ἀμέτρητον καὶ ἡ φιλανθρωπία ἄφατος. Αὐτὸς Δέσποτα, κατὰ τὴν εὐσπλαχνίαν σου, ἐπίβλεψον ἐφ' ἡμᾶς καὶ ἐπὶ τὸν ἅγιον οἶκον τοῦτον καὶ ποίησον μεθ' ἡμῶν, καί τῶν συνευχομένων ἡμῖν, πλούσια τὰ ἐλέη σου καί τοὺς οἰκτιρμούς σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Aloud}{
(ἐκφώνως)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc01}{
Ὅτι πρέπει σοι πᾶσα δόξα, τιμὴ καὶ προσκύνησις, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}{
ΤΟ ΠΡΩΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.iffeast}{
Εἰ μὲν ἐστι Δεσποτικὴ ἢ Θεομητορικὴ ἑορτή, ἢ μεθέορτα, ἢ ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλονται τὰ Ἀντίφωνα αὐτῆς\grcolon\ εἰ δὲ μή, τὰ Τυπικά.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon1}{
Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς νῦν ψάλλεται συνήθως τὸ παρόν\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon1}{
Ἦχος β’. Ψαλμὸς ρβ’ (102)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{misc}{vVerse1}{
Στίχ. αʹ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v1.text}{
Εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον καί, πάντα τὰ ἐντός μου, τὸ ὄνομα τὸ ἅγιον αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v1.number}{
(102:1)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.Antiphon1.text}{
Ταῖς πρεσβείαις τῆς Θεοτόκου, Σῶτερ, σῶσον ἡμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{misc}{vVerse2}{
Στίχ. βʹ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v2.text}{
Εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον καὶ μὴ ἐπιλανθάνου πάσας τὰς ἀνταποδόσεις αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v2.number}{
(102:2)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{misc}{vVerse3}{
Στίχ. γʹ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v19.text}{
Κύριος ἐν τῷ οὐρανῷ ἡτοίμασε τὸν θρόνον αὐτοῦ, καὶ ἡ βασιλεία αὐτοῦ πάντων δεσπόζει.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v19.number}{
(102:19)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{misc}{vVerse4}{
Στίχ. δʹ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v22.text}{
Εὐλογεῖτε τὸν Κύριον, πάντα τὰ ἔργα αὐτοῦ. Ἐν παντὶ τόπῳ τῆς δεσποτείας αὐτοῦ· εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa102.v22.number}{
(102:22)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{DoxaPatri.text}{
Δόξα Πατρὶ καὶ Υἱῷ καὶ Ἁγίῳ Πνεύματι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{KaiNynKaiAei.text}{
Καὶ νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconpositionantifon1}{
Τούτου δὲ ψαλλομένου ὁ Διάκονος, ποιήσας προσκύνημα, μεθίσταται τοῦ τόπου αὐτοῦ, καὶ ἀπελθὼν ἵσταται ἐνώπιον τῆς εἰκόνος τῆς Θεοτόκου, βλέπων πρὸς τὴν εἰκόνα τοῦ Χριστοῦ, καὶ κρατῶν τὸ ὠράριον τοῖς τρισὶ δακτύλοις τῆς δεξιᾶς χειρός.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconlitany}{
Μετὰ δὲ τὴν συμπλήρωσιν τοῦ Ἀντιφώνου, ἐπανέρχεται πάλιν ἐν τῇ θέσει αὐτοῦ, προσκυνήσας δέ, λέγει τὴν Μικρὰν Συναπτήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}{
ΤΗΝ ΜΙΚΡΑΝ ΣΥΝΑΠΤΗΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet14}{
Ἔτι καὶ ἔτι ἐν εἰρήνῃ τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΔΕΥΤΕΡΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0301.text}{
Κύριε, ὁ Θεὸς ἡμῶν, σῶσον τὸν λαόν σου καὶ εὐλόγησον τὴν κληρονομίαν σου, τὸ πλήρωμα τῆς ἐκκλησίας σου φύλαξον, ἁγίασον τοὺς ἀγαπῶντας τὴν εὐπρέπειαν τοῦ οἴκου σου. Σὺ αὐτοὺς ἀντιδόξασον τῇ θεϊκῇ σου δυνάμει καὶ μὴ ἐγκαταλίπῃς ἡμᾶς τοὺς ἐλπίζοντας ἐπὶ σέ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc02}{
Ὅτι σὸν τὸ κράτος καὶ σοῦ ἐστιν ἡ βασιλεία καὶ ἡ δύναμις καὶ ἡ δόξα, τοῦ Πατρὸς καὶ τοῦ Υἱοῦ καὶ τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}{
ΤΟ ΔΕΥΤΕΡΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon2}{
Εἶτα ὁ δεύτερος Ψαλμὸς τῶν Τυπικῶν ἤ, ἐν ταῖς Κυριακαῖς, τὸ παρὸν Ἀντίφωνον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon2}{
Ἦχος β’. Ψαλμὸς ρμε’ (145)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.notsunday}{
Ἐν καθημεριναῖς, ἐκτὸς τῆς Πασχαλίου περιόδου καὶ τῶν Δεσποτικῶν ἑορτῶν, ψάλλομεν μετὰ ἕκαστον στίχον\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{me.m10.d28}{alt1.meLI.Antiphon2.text}{
Σῶσον ἡμὰς Υἱὲ Θεοῦ, ὁ ἐν ἁγίοις θαυμαστός, ψάλλοντάς σοι, Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v1.text}{
Αἴνει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v2.text}{
Αἰνέσω Κύριον ἐν τῇ ζωῇ μου, ψαλῶ τῷ Θεῷ μου ἕως ὑπάρχω.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v1.number}{
(145:1)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.Antiphon21.text}{
Σῶσον ἡμᾶς Υἱὲ Θεοῦ,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.Antiphon2s.text}{
ὁ ἀναστὰς ἐκ νεκρῶν,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.Antiphon22.text}{
ψάλλοντάς σοι, Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v5.text}{
Μακάριος οὗ ὁ Θεὸς Ἰακὼβ βοηθὸς αὐτοῦ, ἡ ἐλπὶς αὐτοῦ ἐπὶ Κύριον τὸν Θεὸν αὐτοῦ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v5.number}{
(145:5)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v6.text}{
Τὸν ποιήσαντα τὸν οὐρανὸν καὶ τὴν γῆν, τὴν θάλασσαν καὶ πάντα τὰ ἐν αὐτοῖς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v6.number}{
(145:6)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v10.text}{
Βασιλεύσει Κύριος εἰς τὸν αἰῶνα, ὁ Θεός σου, Σιών, εἰς γενεὰν καὶ γενεάν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa145.v10.number}{
(145:10)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.alldays}{
Εἶτα κατὰ πᾶσαν Λειτουργίαν
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.OnlyBegotten.text}{
Ὁ Μονογενὴς Υἱὸς καὶ Λόγος τοῦ Θεοῦ, ἀθάνατος ὑπάρχων καὶ καταδεξάμενος διὰ τὴν ἡμετέραν σωτηρίαν σαρκωθῆναι ἐκ τῆς ἁγίας Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας, ἀτρέπτως ἐνανθρωπήσας, σταυρωθείς τε, Χριστὲ ὁ Θεός, θανάτῳ θάνατον πατήσας, εἷς ὢν τῆς Ἁγίας Τριάδος, συνδοξαζόμενος τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, σῶσον ἡμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconpositionantifon2}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἀπελθὼν ἵσταται αὔθις πρὸ τῆς εἰκόνος τοῦ Κυρίου, βλέπων πρὸς τὴν εἰκόνα τῆς Θεοτόκου, καὶ μετὰ τὴν συμπλήρωσιν τοῦ Ἀντιφώνου, ἐπανέρχεται πάλιν ἐν τῇ θέσει αὐτοῦ, προσκυνήσας δέ, λέγει τὴν Μικράν Συναπτήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0401.text}{
Ὁ τὰς κοινὰς ταύτας καὶ συμφώνους ἡμῖν χαρισάμενος προσευχάς, ὁ καὶ δυσὶ καὶ τρισὶ συμφωνοῦσιν ἐπὶ τῷ ὀνόματί σου τὰς αἰτήσεις παρέχειν ἐπαγγειλάμενος. Αὐτός καὶ νῦν τῶν δούλων σου τὰ αἰτήματα πρὸς τὸ συμφέρον πλήρωσον, χορηγῶν ἡμῖν ἐν τῷ παρόντι αἰῶνι τὴν ἐπίγνωσιν τῆς σῆς ἀληθείας καὶ ἐν τῷ μέλλοντι ζωὴν αἰώνιον χαριζόμενος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc03}{
Ὅτι ἀγαθὸς καὶ φιλάνθρωπος Θεὸς ὑπάρχεις καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.entersouth}{
Ὀ Διάκονος εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν, διὰ τῆς νοτίας θύρας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}{
ΤΟ ΤΡΙΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon3}{
Εἶτα ψάλλονται οἱ Μακαρισμοί, ἢ τὸ τρίτον Ἀντίφωνον. Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς νῦν ψάλλεται τὸ παρόν\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon3}{
Ἦχος ὁ τυχών. Ψαλμὸς ριζ’ (117)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v1.text}{
Ἐξομολογεῖσθε τῷ Κυρίῳ, ὅτι ἀγαθός, ὅτι εἰς τὸν αἰῶνα τὸ ἔλεος αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v1.number}{
(117:1)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.resurrectionmode}{
Τὸ ἀναστάσιμον ἀπολυτίκιον τοῦ τυχόντος ἤχου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v4.text}{
Εἰπάτωσαν δὴ πάντες οἱ φοβούμενοι τὸν Κύριον ὅτι ἀγαθός, ὅτι εἰς τὸν αἰῶνα τὸ ἔλεος αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v4.number}{
(117:4)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.resurrection}{
Τὸ ἀναστάσιμον ἀπολυτίκιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v24.text}{
Αὕτη ἡ ἡμέρα, ἣν ἐποίησεν ὁ Κύριος· ἀγαλλιασώμεθα καὶ εὐφρανθῶμεν ἐν αὐτῇ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v24.number}{
(117:24)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.smallentrance}{
Ψαλλομένου δὲ τοῦ Δοξαστικοῦ τῶν Μακαρισμῶν, ἤ τοῦ τρίτου Ἀντιφώνου, ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος, στάντες πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης, ποιοῦσι προσκυνήματα τρία\grcolon\ εἴτα λαβὼν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, δίδωσι τῷ Διακόνῳ, ἀσπαζομένῳ τὴν χεῖρα αὐτου.  Καὶ οὕτως ἐξελθόντες διὰ` τοῦ βορείου μέρους, προπορευομένων αὐτῶν λαμπάδων, ἤ ἑξαπτερύγων, ποιοῦσιν τήν Μικρὰν Εἴσοδον, καὶ στάντες ἐν τῷ μέσῳ τοῦ Ναοῦ, κλίνουσιν ἀμφότεροι τὰς κεφαλάς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconquietly}{
Καὶ ὁ Διάκονος λέγει ἠρέμα\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet00}{
Τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΙΣΟΔΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0501.text}{
Δέσποτα Κύριε, ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ καταστήσας ἐν οὐρανοῖς τάγματα καὶ στρατιὰς Ἀγγέλων καὶ Ἀρχαγγέλων, εἰς λειτουργίαν τῆς σῆς δόξης, ποίησον σὺν τῇ εἰσόδῳ ἡμῶν εἴσοδον ἁγίων Ἀγγέλων γενέσθαι, συλλειτουργούντων ἡμῖν, καὶ συνδοξολογούντων τὴν σὴν ἀγαθότητα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconquietly2}{
Τελεσθείσης δὲ τῆς εὐχῆς, λέγει ὁ Διάκονος χαμηλοφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0502.text}{
Εὐλόγησον Δέσποτα, τὴν ἁγίαν εἴσοδον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessentrance}{
Ὁ Ἱερεὺς, εὐλογῶν τὴν εἴσοδον, λέγει χαμηλοφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0503.text}{
Εὐλογημένη ἡ εἴσοδος τῶν Ἁγίων σου, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kissgospel}{
Ἀσπάζεται τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον ὁ Ἱερεύς. Ὁ *Διάκονος, στὰς ἐν τῷ μέσῳ τοῦ ναοῦ ἔμπροσθεν τοῦ Ἱερέως καὶ ὑψῶν τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, λέγει ἐκφώνως
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc17}{
Σοφία!
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc18}{
Ὀρθοί!
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.completeentrance}{
Εἶτα αὐτός τε καὶ ὁ Ἱερεὺς μετ’ αὐτὸν εἰσέρχονται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης εἰς τὸ Ἱερόν, καὶ ὁ Διάκονος ἀποτίθησιν ἐπὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.entrancechant}{
Λαός (ψάλλει τὸ παρὸν Εἰσοδικόν)\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.EntranceHymn.text}{
Δεῦτε προσκυνήσωμεν καὶ προσπέσωμεν Χριστῷ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundaysofpascha}{
Ἀπὸ τῆς Κυριακῆς τοῦ Πάσχα μέχρι τῆς Ἀποδόσεως ψάλλομεν\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa67.v27.text}{
Ἐν ἐκκλησίαις εὐλογεῖτε τὸν Θεόν, Κύριον ἐκ πηγῶν Ἰσραήλ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion1}{
Εἶτα ψάλλεται τὰ Ἀπολυτίκια τῆς ἡμέρας, τοῦ Ναοῦ καὶ μετὰ τὸ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion2}{
τὸ Κοντάκιον τῆς Περιόδου ἤ τὴς Ἑορτὴς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.theotokoskontakion}{
Ἂλλως τὸ Κοντάκιον τῆς Θεοτόκους. Ἦχος. β’\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoTY.Key0408.text}{
Προστασία τῶν Χριστιανῶν ἀκαταίσχυντε, μεσιτεία, πρὸς τὸν Ποιητὴν ἀμετάθετε, μὴ παρίδῃς, ἁμαρτωλῶν δεήσεων φωνάς, ἀλλὰ πρόφθασον, ὡς ἀγαθή, εἰς τὴν βοήθειαν ἡμῶν, τῶν πιστῶς κραυγαζόντων σοι· Τάχυνον εἰς πρεσβείαν, καὶ σπεῦσον εἰς ἱκεσίαν, ἡ προστατεύουσα ἀεί, Θεοτόκε, τῶν τιμώντων σε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion3}{
Μετὰ τὸ Κοντάκιον, ὁ *Διάκονος\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0601.text}{
Ὁ Θεὸς ὁ Ἅγιος, ὁ ἐν ἁγίοις ἀναπαυόμενος, ὁ τρισαγίῳ φωνῇ ὑπό τῶν Σεραφεὶμ ἀνυμνούμενος καὶ ὑπό τῶν Χερουβεὶμ δοξολογούμενος, καὶ ὑπὸ πάσης ἐπουρανίου δυνάμεως προσκυνούμενος ὁ ἐκ τοῦ μὴ ὄντος εἰς το εἶναι παραγαγὼν τὰ σύμπαντα ὁ κτίσας τὸν ἄνθρωπον κατ' εἰκόνα σὴν καὶ ὁμοίωσιν καὶ παντί σου χαρίσματι κατακοσμήσας, ὁ διδοὺς αἰτοῦντι σοφίαν καὶ σύνεσιν, καὶ μὴ παρορῶν ἁμαρτάνοντα, ἀλλὰ θέμενος ἐπὶ σωτηρίᾳ μετάνοιαν, ὁ καταξιώσας ἡμᾶς, τοὺς ταπεινοὺς καὶ ἀναξίους δούλους σου, καὶ ἐν τῇ ὥρᾳ ταύτῃ στῆναι κατενώπιον τῆς δόξης τοῦ ἁγίου σου θυσιαστηρίου, καὶ τὴν ὀφειλομένην σοι προσκύνησιν καὶ δοξολογίαν προσάγειν. Αὐτός, Δέσποτα, πρόσδεξαι καὶ ἐκ στόματος ἡμῶν τῶν ἁμαρτωλῶν τὸν Τρισάγιον ὕμνον καὶ ἐπίσκεψαι ἡμᾶς ἐν τῇ χρηστότητί σου. Συγχώρησον ἡμῖν πᾶν πλημμέλημα, ἑκούσιόν τε καὶ ἀκούσιον, ἁγίασον ἡμῶν τὰς ψυχὰς καὶ τὰ σώματα καὶ δὸς ἡμῖν ἐν ὁσιότητι λατρεύειν σοι πάσας τὰς ἡμέρας τῆς ζωῆς ἡμῶν, πρεσβείαις τῆς ἁγίας Θεοτόκου, καὶ πάντων τῶν Ἁγίων, τῶν ἀπ' αἰῶνός σοι εὐαρεστησάντων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{Aloud}{
(ἐκφώνως)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc05a}{
Ὅτι Ἅγιος εἶ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεί...
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconkainyn}{
Ὁ *Διάκονος, ἐλθὼν ἐγγὺς τῆς Ὡραίας Πύλης, λέγει πρὸς τὸν Λαόν\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc05b}{
...καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn.text}{
Ἅγιος ὁ Θεός, ἅγιος ἰσχυρός, ἅγιος ἀθάνατος, ἐλέησον ἡμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{doxapatrikainyn}{
Δόξα Πατρὶ καὶ Υἱῷ καὶ Ἁγίῳ Πνεύματι\grcolon καὶ νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn3.text}{
Ἅγιος ἀθάνατος,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn4.text}{
ἐλέησον ἡμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0602.text}{
Δύναμις.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.trisagionclergy}{
Ὁ τε Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος λέγουσιν ἐναλλὰξ τὸ Τρισάγιον, ποιοῦντες ὁμοῦ τρία προσκυνήματα ἔμπροσθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.command}{
Εἰτα λέγει ὁ Διάκονος πρὸς τὸν Ἱερέα\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{KelefsonDespota}{
Κέλευσον, Δέσποτα!
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachthrone}{
Καὶ ἀπέρχονται ἐν τῇ Καθέδρᾳ. Ὁ δὲ Ἱερεὺς ἀπερχόμενος λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa117.v26a.text}{
Εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0605.text}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὴν ἄνω καθέδραν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0606.text}{
Εὐλογημένος εἶ, ὁ ἐπὶ θρόνου δόξης τῆς βασιλείας σου, ὁ καθήμενος ἐπί τῶν Χερουβείμ, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}{
ΤΑ ΑΝΑΓΝΩΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΚΑΙΝΗΣ ΔΙΑΘΗΚΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{PriestOrDeacon}{
*ΔΙΑΚΟΝΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc19}{
Πρόσχωμεν!
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet31}{
Εἰρήνη πᾶσι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res05}{
Καὶ τῷ πνεύματί σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prokimenontitle}{
Ἀναγνώστης, ἐλθὼν ἐν τῷ μέσῳ τοῦ ναοῦ, λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prokimenonmode}{
Προκείμενον τοῦ Ἀποστόλου. Ἦχος… . Ψαλμός τῷ Δαβίδ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.declaimprokimenon}{
Ὁ Ἀναγνώστης και οἱ Ψάλται ἐκφωνοῦσι τὸ Προκείμενον καὶ τὸν στίχον αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R009}{
Ὁ Ἀναγνώστης λέγει τὴν ἐπιγραφήν τοῦ Ἀποστόλου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R010}{
(Ὁ Ἀναγνώστης ἀναγινώσκει τὴν τετραγμένην ἀποστολικὴν περικοπὴν.)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{epi02}{
Εἰρήνη σοι τῷ ἀναγινώσκοντι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Chanters}{
ΨΑΛΤΑΙ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{Allilouia3.text}{
Ἀλληλούϊα. Ἀλληλούϊα. Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.withverses}{
μετὰ τῶν στίχων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeapostolos}{
Ψαλλομένου τοῦ Ἀλλελουιαρίου, ὁ *Διάκονος, λαβὼν τὸ θυμιατήριον, πρόσεισι τῷ Ἱερεῖ καὶ, λαβὼν εὐλογίαν, θυμιᾷ τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον, τὴν ἁγίαν Τράπεζαν γύρωθεν καὶ τὸ Ἱερατεῖον ὅλον καὶ τὸν Ἱερέα, εἶτα, ἐξερχόμενος ἐκ τῆς Ὡραίας Πύλης, τὰς δεσποτικὰς εἰκόνας καὶ τὸν Λαόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0704.text}{
Ἔλλαμψον ἐν ταῖς καρδίαις ἡμῶν, φιλάνθρωπε Δέσποτα, τὸ τῆς σῆς θεογνωσίας ἀκήρατον φῶς, καί τοὺς τῆς διανοίας ἡμῶν ὀφθαλμοὺς διάνοιξον εἰς τὴν τῶν εὐαγγελικῶν σου κηρυγμάτων κατανόησιν. Ἔνθες ἡμῖν καὶ τὸν τῶν μακαρίων σου ἐντολῶν φόβον, ἵνα τὰς σαρκικὰς ἐπιθυμίας πάσας καταπατήσαντες, πνευματικὴν πολιτείαν μετέλθωμεν, πάντα τὰ πρὸς εὐαρέστησιν τὴν σὴν καὶ φρονοῦντες καὶ πράττοντες.Σὺ γὰρ εἶ ὁ φωτισμός τῶν ψυχῶν καί τῶν σωμάτων ἡμῶν, Χριστὲ ὁ Θεός, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρὶ καὶ τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessreader}{
Εἶτα ὀ Διάκονος ὑποκλίνας τὴν κεφαλὴν εἰς τὸν Ἱερέα λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.blessreader}{
Εὐλόγησον, δέσποτα, τὸν εὐαγγελιστὴν τοῦ ἁγίου ἐνδόξου ἀποστόλου καὶ εὐαγγελιστοῦ (\color{red}δεῖνος\color{black}).
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessreader2}{
Ὁ Ἱερεὺς σφραγίζων αὐτὸν λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.blessreader2}{
Ὁ Θεὸς διὰ πρεσβειῶν τοῦ ἁγίου ἐνδόξου ἀποστόλου καὶ εὐαγγελιστοῦ (\color{red}δεῖνος\color{black}) δῴη σοι ῥῆμα τῷ εὐαγγελιζομένῳ δυνάμει πολλῇ εἰς ἐκπλήωσιν τοῦ Εὐαγγελίου τοῦ ἀγαηπτοῦ Υἱοῦ αὐτοῦ, Κυρίου δὲ ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.givegospel}{
Καὶ ἐπιδίδει εἰς αὐτὸν τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον. Ὁ δὲ Διάκονος παραλαμβάνει αὐτὸ λέγων\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.gospelambon}{
Καὶ ἀσπασάμενος τὴν χεὶρα τοὺ Ἱερέως ἀπέρχεται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης εἰς τὸν ἄμβωνα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{gos02}{
Ἀκούσωμεν τοῦ ἁγίου Εὐαγγελίου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{name}{
(δεῖνος)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{DoxaSoiKyrie}{
Δόξα σοι, Κύριε, δόξα σοι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.readgospel}{
Ὁ δὲ *Διάκόνος ἀναγινώσκει τὴν τεταγμένην περικοπὴν τοῦ ἁγίου Εὐαγγελίου. Καὶ πληρωθέντος τοῦ Εὐαγγελίου, λέγει ὁ Ἱερεύς\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{gos04}{
Εἰρήνη σοι τῷ εὐαγγελιζομένῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesswithgospel}{
Δεχόμενος δὲ ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον ἀσπάζεται αὐτὸ καὶ χαράξας μετ’ αὐτοῦ τύπον σταυροῦ πρὸς τὸν λάον, ἐπιτίθησιν αὐτὸ ἐπὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΚΗΡΥΓΜΑ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.preach}{
Ἐνταῦθα ὁ Ἱεροκήρυξ διδάσκει τὸν λόγον τοῦ Θεοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginlitany}{
Εἶτα ὀ Διάκονος, ἐν τῷ συνήθει τόπῳ, ἄρχεται οὕτως τὴν Μεγάλην Ἐκτενῆ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}{
ΜΕΓΑΛΗΝ ΕΚΤΕΝΗ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet15}{
Εἴπωμεν πάντες ἐξ ὅλης τῆς ψυχῆς καὶ ἐξ ὅλης τῆς διανοίας ἡμῶν εἴπωμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet16}{
Κύριε παντοκράτορ ὁ Θεὸς τῶν πατέρων ἡμῶν, δεόμεθά Σου, ἐπάκουσον καὶ ἐλέησον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet17}{
Ἐλέησον ἡμᾶς ὁ Θεὸς κατὰ τὸ μέγα ἒλεός Σου, δεόμεθά Σου, ἐπάκουσον καὶ ἐλέησον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.thriceeach}{
(γ’ μετὰ πάσαν δέησιν)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet19lash.a}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ τοῦ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet19lash.b}{
καὶ πάσης τῆς ἐν Χριστῷ ἡμῶν ἀδελφότητος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.a}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ ἐλέους, ζῶης, εἰρήνης, ὑγιείας, σωτηρίας, ἐπισκέψεως, συγχωρήσεως καὶ ἀφέσεως τῶν ἁμαρτιῶν τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ, πάντων τῶν εὐσεβῶν καὶ ὀρθοδόξων χριστιανῶν, τῶν κατοικοῦντων καὶ παρεπιδημούντων ἐν τῇ πόλει ταύτῇ καὶ ἐνορίᾳ ταύτῇ, τῶν ἐπιτρόπων καὶ συνδρομητῶν τῆς ἱερᾶς ἐκκλησίας ταύτης σὺν τοῖς συγγενέσιν αὐτῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.b}{
Καὶ τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.c}{
(καὶ μνημονεύει ὧν θέλει ζώντων)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.d}{
καὶ τῶν ἐντειλαμένων ἡμῖν, τοῖς ἀναξίοις, εὔχεσθαι ὑπὲρ αὐτῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ τῶν μακαρίων καὶ ἀοιδίμων κτιτόρων τῆς ἁγίας ἐκκλησίας ταύτης, καὶ ὑπὲρ πάντων καὶ πασῶν τῶν προαναπαυσαμένων ἀδελφῶν ἡμῶν, τῶν ἐνθάδε εὐσεβῶς κειμένων, καὶ ἁπανταχοῦ ὀρθοδόξων. [Καὶ τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ (καὶ μνημονεύει ὧν θέλει κεκοιμημένων), καὶ ὑπὲρ τοῦ συγχωρηθῆναι αὐτοῖς πᾶν πλημμέλημα ἑκούσιόν τε καὶ ἀκούσιον.]
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet23}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ τῶν καρποφορούντων καὶ καλλιεργούντων ἐν τῷ ἁγίῳ καὶ πανσέπτῳ ναῷ τούτῳ, κοπιώντων, ψαλλόντων καὶ ὑπὲρ τοῦ περιεστῶτος λαοῦ, τοῦ ἀπεκδεχομένου τὸ παρὰ Σοῦ μέγα καὶ πλούσιον ἔλεος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΚΤΕΝΟΥΣ ΙΚΕΣΙΑΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0801.text}{
Κύριε ὁ Θεὸς ἡμῶν, τὴν ἐκτενῆ ταύτην ἱκεσίαν πρόσδεξαι παρά τῶν σῶν δούλων καὶ ἐλέησον ἡμᾶς κατὰ τὸ πλῆθος τοῦ ἐλέους σου, καί τοὺς οἰκτιρμούς σου κατάπεμψον ἐφ' ἡμᾶς, καὶ ἐπὶ πάντα τὸν λαόν σου, ἀπεκδεχόμενον τὸ παρά σοῦ μέγα καὶ πλούσιον ἔλεος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc11}{
Ὅτι ἐλεήμων καὶ φιλάνθρωπος Θεὸς ὑπάρχεις, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.catechumens}{
Εἶτα ἄρχεται ὁ *Διάκονος τῆς δεήσεως ὑπὲρ τῶν Κατηχουμένων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.catechumens2}{
Ὁ Λαός, μετὰ πᾶ­σαν δέησιν\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0901.text}{
Εὔξασθε οἱ Κατηχούμενοι τῷ Κυρίῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0902.text}{
Οἱ πιστοί, ὑπέρ τῶν Κατηχουμένων δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0903.text}{
Ἵνα ὁ Κύριος αὐτοὺς ἐλεήσῃ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0904.text}{
Κατηχήσῃ αὐτοὺς τὸν λόγον τῆς ἀληθείας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0905.text}{
Ἀποκαλύψῃ αὐτοῖς τὸ Εὐαγγέλιον τῆς δικαιοσύνης.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0906.text}{
Ἑνώσῃ αὐτοὺς τῇ ἁγίᾳ αὐτοῦ Καθολικῇ καὶ Ἀποστολικῇ Ἐκκλησίᾳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0907.text}{
Σῶσον, ἐλέησον, ἀντιλαβοῦ, καὶ διαφύλαξον αὐτούς, ὁ Θεός, τῇ σῇ χάριτι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0908.text}{
Οἱ Κατηχούμενοι τὰς κεφαλὰς ὑμῶν τῷ Κυρίῳ κλίνατε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}{
ΥΠΕΡ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ ΕΥΧΗ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.beforeantimension.title.doc}{
(ΠΡΟ ΤΟΥ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0909.text}{
Κύριε ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ ἐν ὑψηλοῖς κατοικῶν, καὶ τὰ ταπεινὰ ἐφορῶν, ὁ διὰ τὴν σωτηρίαν τῷ γένει τῶν ἀνθρώπων ἐξαποστείλας, τὸν μονογενῆ σου Υἱὸν καὶ Θεόν, τὸν Κύριον ἡμῶν Ἰησοῦν Χριστόν, ἐπίβλεψον ἐπί τοὺς δούλους σου τοὺς Κατηχουμένους, τοὺς ὑποκεκλικότας σοι τὸν ἑαυτῶν αὐχένα, καὶ καταξίωσον αὐτούς, ἐν καιρῷ εὐθέτῳ, τοῦ λουτροῦ τῆς παλιγγενεσίας, τῆς ἀφέσεως τῶν ἁμαρτιῶν καί τοῦ ἐνδύματος τῆς ἀφθαρσίας, ἕνωσον αὐτοὺς τῇ ἁγίᾳ σου, Καθολικῇ καὶ Ἀποστολικῇ Ἐκκλησίᾳ καὶ συγκαταρίθμησον αὐτοὺς τῇ ἐκλεκτῇ σου ποίμνῃ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0910.text}{
Ἴνα καὶ αὐτοὶ σὺν ἡμῖν δοξάζωσι τὸ πάντιμον καὶ μεγαλοπρεπὲς ὄνομά σου, τοῦ Πατρὸς καί τοῦ Υἱοῦ καί τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.unfoldantimension}{
Τότε ὁ ἱερεύς απλώνεται τὸ εἰλητόν εἰς τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0911.text}{
Ὅσοι κατηχούμενοι, προέλθετε. Οἱ Κατηχούμενοι, προέλθετε. Ὅσοι κατηχούμενοι προέλθετε. Μή τις τῶν κατηχουμένων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0912.text}{
Ὅσοι πιστοί, ἔτι καὶ ἔτι ἐν εἰρήνῃ τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}{
ΠΡΩΤΗ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.afterantimension.title.doc}{
(ΜΕΤΑ ΤΟ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1001.text}{
Εὐχαριστοῦμέν σοι, Κύριε, ὁ Θεός τῶν δυνάμεων, τῷ καταξιώσαντι ἡμᾶς παραστῆναι καὶ νῦν τῷ ἁγίῳ σου θυσιαστηρίῳ καὶ προσπεσεῖν τοῖς οἰκτιρμοῖς σου ὑπὲρ τῶν ἡμετέρων ἁμαρτημάτων καί τῶν τοῦ λαοῦ ἀγνοημάτων. Πρόσδεξαι, ὁ Θεός, τὴν δέησιν ἡμῶν, ποίησον ἡμᾶς ἀξίους γενέσθαι τοῦ προσφέρειν σοι δεήσεις καὶ ἱκεσίας καὶ θυσίας ἀναιμάκτους ὑπὲρ παντός τοῦ λαοῦ σου, καὶ ἱκάνωσον ἡμᾶς, οὕς ἔθου εἰς τὴν διακονίαν σου ταύτην, ἐν τῇ δυνάμει τοῦ Πνεύματός σου τοῦ Ἁγίου, ἀκαταγνώστως καὶ ἀπροσκόπτως, ἐν καθαρῷ τῷ μαρτυρίῳ τῆς συνειδήσεως ἡμῶν, ἐπικαλεῖσθαί σε ἐν παντὶ καιρῷ καὶ τόπῳ, ἵνα εἰσακούων ἡμῶν, ἵλεως ἡμῖν εἴης, ἐν τῷ πλήθει τῆς σῆς ἀγαθότητος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayer2faithful}{
Καὶ εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}{
ΔΕΥΤΕΡΑ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1002.text}{
Πάλιν καὶ πολλάκις σοι προσπίπτομεν καί σοῦ δεόμεθα, ἀγαθὲ καὶ φιλάνθρωπε, ὅπως, ἐπιβλέψας ἐπὶ τὴν δέησιν ἡμῶν, καθαρίσῃς ἡμῶν τὰς ψυχὰς καὶ τὰ σώματα ἀπὸ παντὸς μολυσμοῦ σαρκὸς καὶ πνεύματος, καὶ δῴης ἡμῖν ἀνένοχον καὶ ἀκατάκριτον τὴν παράστασιν τοῦ ἁγίου σου θυσιαστηρίου. Χάρισαι δέ, ὁ Θεός, καὶ τοῖς συνευχομένοις ἡμῖν προκοπὴν βίου καὶ πίστεως καὶ συνέσεως πνευματικῆς, δὸς αὐτοῖς πάντοτε, μετὰ φόβου καὶ ἀγάπης λατρεύειν σοι, ἀνενόχως καὶ ἀκατακρίτως μετέχειν τῶν ἁγίων σου μυστηρίων, καί τῆς ἐπουρανίου σου βασιλείας ἀξιωθῆναι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1003.text}{
Ὅπως ὑπό τοῦ κράτους σου πάντοτε φυλαττόμενοι, σοὶ δόξαν ἀναπέμπωμεν, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.doc}{
Ο ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΣ ΥΜΝΟΣ ΚΑΙ Η ΤΩΝ ΤΟΥ ΑΡΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΟΙΝΟΥ ΔΩΡΩΝ ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.toc}{
Ο ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΣ ΥΜΝΟΣ ΚΑΙ Η ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.cherubic}{
Οἱ Ψάλται ἄρχονται ψάλλειν τὸν Χερουβικὸν ὕμνον ἀργῶς καὶ μετὰ μέλους, εἰς τὸν κύριον ἦχον ἡμέρας\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1102.text}{
Οἱ τὰ Χερουβεὶμ μυστικῶς εἰκονίζοντες, καὶ τῇ ζωοποιῷ Τριάδι τὸν τρισάγιον ὕμνον προσᾴδοντες, πᾶσαν τὴν βιοτικὴν ἀποθώμεθα μέριμναν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayercherubic}{
Τούτου δὲ ᾀδομένου, ὁ Ἱερεὺς πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης ἀναγινώσκει μυστικῶς τὴν Εὐχὴν τοῦ  Χερουβικοῦ  Ὕμηου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}{
ΕΥΧΗΝ ΤΟΥ ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΥ ΥΜΗΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.a}{
Οὐδεὶς ἄξιος τῶν συνδεδεμένων ταῖς σαρκικαῖς ἐπιθυμίαις καὶ ἡδοναῖς προσέρχεσθαι ἢ προσεγγίζειν, ἢ λειτουργεῖν σοι, Βασιλεῦ τῆς δόξης· τὸ γὰρ διακονεῖν σοι μέγα καὶ φοβερόν, καὶ αὐταῖς ταῖς ἐπουρανίαις δυνάμεσιν. Ἀλλ' ὅμως, διὰ τὴν ἄφατον καὶ ἀμέτρητόν σου φιλανθρωπίαν, ἀτρέπτως καὶ ἀναλλοιώτως γέγονας ἄνθρωπος καὶ ἀρχιερεὺς ἡμῶν ἐχρημάτισας, καί τῆς λειτουργικῆς ταύτης καὶ ἀναιμάκτου θυσίας τὴν ἱερουργίαν παρέδωκας ἡμῖν, ὡς Δεσπότης τῶν ἁπάντων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.b}{
Σὺ γὰρ μόνος, Κύριε ὁ Θεὸς ἡμῶν, δεσπόζεις τῶν ἐπουρανίων καί τῶν ἐπιγείων, ὁ ἐπὶ θρόνου Χερουβικοῦ ἐποχούμενος, ὁ τῶν Σεραφεὶμ Κύριος, καὶ βασιλεύς τοῦ Ἰσραήλ, ὁ Μόνος Ἅγιος καὶ ἐν ἁγίοις ἀναπαυόμενος, σὲ τοίνυν δυσωπῶ τὸν μόνον ἀγαθὸν καὶ εὐήκοον, ἐπίβλεψον ἐπ' ἐμὲ τὸν ἁμαρτωλὸν καὶ ἀχρεῖον δούλόν σου, καὶ καθάρισόν μου τὴν ψυχὴν καὶ τὴν καρδίαν ἀπὸ συνειδήσεως πονηρᾶς, καὶ ἱκάνωσόν με τῇ δυνάμει τοῦ Ἁγίου σου Πνεύματος, ἐνδεδυμένον τὴν τῆς ἱερατείας χάριν, παραστῆναι τῇ ἁγίᾳ σου ταύτῃ τραπέζῃ καὶ ἱερουργῆσαι τὸ ἅγιον καὶ ἄχραντόν σου Σῶμα καὶ τὸ τίμιον Αἷμα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.c}{
Σοὶ γὰρ προσέρχομαι, κλίνας τὸν ἐμαυτοῦ αὐχένα καὶ δέομαί σου, μὴ ἀποστρέψῃς τὸ πρόσωπόν σου ἀπ' ἐμοῦ, μηδὲ ἀποδοκιμάσῃς με ἐκ παίδων σου, ἀλλ' ἀξίωσον προσενεχθῆναί σοι ὑπ' ἐμοῦ τοῦ ἁμαρτωλοῦ καὶ ἀναξίου δούλου σου τὰ δῶρα ταῦτα. Σὺ γὰρ εἶ ὁ προσφέρων καὶ προσφερόμενος καὶ προσδεχόμενος καὶ διαδιδόμενος, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρὶ καὶ τῷ Παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayercherubicsecret}{
Μετὰ δὲ τὴν εὐχὴν λέγουσιν ἐκ τρίτου αὐτός τε καὶ ὁ Διάκονος τὸν Χερουβικὸν ὕμνον τὴν Εὐχὴν τοῦ  Χερουβικοῦ  Ὕμηου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic2}{
Ὡς τὸν Βασιλέα τῶν ὅλων ὑποδεξόμενοι, ταῖς ἀγγελικαῖς ἀοράτως δορυφορούμενον τάξεσιν. Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeatcherubikon}{
Εἶτα λαβὼν ὁ Ἱερεύς, ἢ ὁ Διάκονος, τὸ θυμιατήριον, θυμιᾷ κύκλῳ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν, τὸ Ἱερατεῖον, τὰς δεσποτικὰς εἰκόνας καὶ τὸν Λαόν, μικρὸν προελθὼν τῶν Βημοθύρων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.anastasin}{
Λέγει δὲ καθ’ ἑαυτόν, εἰ μὲν ἐστι Κυριακή, τὸ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text.a}{
Ανάστασιν Χριστοῦ Θεασάμενοι...,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor1}{
καὶ τὸν Ν' ψαλμὸν, ἐκτὸς τῶν τελευταίων στίχων\grcolon εἰ δ’οὐ, λέγει τὸ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor2}{
Ἀγάθυνον, Κύριε, ..τὴν Σιών...
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor3}{
Εἰ οὔκ ἐστι Κυριακή,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{DefteProskinisomen0}{
Δεῦτε προσκυνήσωμεν...
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor4}{
ἐκ γ.' Εἶτα τὸν Ν’ ψαλμόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forgive}{
Εἶτα εἰσελθὼν ἐν τῷ ἱερῷ ἀποτίθησι τὸ θυμιατήριον. Ἐλθὼν δὲ μετὰ τοῦ Διακόνου πρὸ τῆς ἁγιας Τραπέζης, ποιοῦσι προσκυνήματα τρία, λέγοντες καθ’ ἑαυτούς κατανυκτικὰ τροπάρια, καὶ ἀσπάζονται τὸ Ἀντιμήνσιον καὶ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν\grcolon αὖθις δὲ προσκυνήσαντες, στρέφονται πρὸς τὸν Λαὸν καὶ ὑποκλίνουσι τὰς κεφαλὰς αὐτῶν, λέγοντες\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.forgive}{
Συγχωρήσατέ με
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.orsimilar}{
ἢ παρα­πλήσια.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachprothesis}{
Ἀπέρχονται εἰς τὴν ἁγίαν Πρόθεσιν, καὶ προσκυνήσαντες ἐκ γ’ ἀσπά­ζονται τὰ κεκαλυμμένα ἅγια δῶρα, λέγοντες ἑκάτερος τό,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.preparation.mercy}{
Ὁ Θεός, ἱλάσθητι μοι τῷ ἁμαρτωλῷ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eparon}{
Τότε ὁ Διάκονος λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.eparon}{
Ἔπαρον, Δέσποτα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wearaer}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, ἄρας τὸν Ἀέρα, ἐπιτίθησιν ἐπὶ τῶν ὤμων τοῦ Διακόνου λέγων\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps.kenya.alt}{psa133.v2alt2.text}{
Ἐπάρατε τὰς χεῖρας ὑμῶν εἰς τὰ ἅγια καὶ εὐλογεῖτε τὸν Κύριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.psa133.v2.fullattribution}{
(Ψαλμ. 133,2)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.takegifts}{
Εἶτα λαβὼν τὸν ἅγον Δίσκον κεκαλυμμένον, ἐπιβάλλει μετὰ πάσης προσοχῆς καὶ εὐλαβείας τῇ τοῦ Διακόνου κεφαλῇ, αὐτὸς δὲ λαμβάνει ἀνὰ χεῖρας τὸ ἅγιον Ποτήριον, ὁμοίως κεκαλυμμένον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.procession}{
Ὅταν δὲ οἱ Ψάλται ἀποτελώσι τὸ πρώτον μέρος τοῦ Χερουβικοῦ ὕμνου, ὁ Διάκονος καὶ ὁ Ἱερεὺς ἐξέρχονται τῆς βορείας πύλης τοῦ Ἱεροῦ, προ­ηγουμένων ἑξαπτερύγων, λαμπάδων καὶ θυμιατηρίων, καὶ διέρχονται τὸ ἀριστερὸν κλίτος καὶ τὸ μέσον τοῦ Ναοῦ, ποιοῦντες τὴν Μεγάλην Εἴσοδον, ἐκφωνοῦντες ἀλληλοδιαδόχως ἑκάτερος\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1110.text}{
Πάντων ὑμῶν μνησθείη Κύριος ὁ Θεὸς ἐν τῇ Βασιλείᾳ Αὐτοῦ, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Chanter}{
ΨΑΛΤΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.completehymn}{
Καὶ συμπληροῦσι τὸν Χερουβικὸν ὕμνον\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.enteraltar}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος εἰσέρχονται ἐν τῷ Ἱερῷ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconright}{
Εἰσελθὼν δὲ ὁ Διάκονος ἐν τῷ Ἱερῷ, ἵσταται ἐνώπιον τῆς ἁγίας Τραπέζης ἐντοῖς δεξιοῖς, καὶ λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα εἰσερχόμενον
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1114.text}{
Τῆς ἱερωσύνης σου μνησθείη Κύριος ὁ Θεὸς ἐν τῇ βασιλείᾳ αὐτοῦ, πάντοτε· νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.priestresponse}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς εἰσελθὼν λέγει πρὸς αὐτόν
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.holydiaconate}{
Τῆς Ἱερωδιακονίας σου μνησθείη Κύριος ὁ Θεὸς ἐν τῇ Βασιλείᾳ αὐτοῦ, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.placegiftsaltar}{
Καὶ ἀποτίθησι μὲν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Ποτήριον ἐν τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ. Λαβὼν δὲ καὶ τὸν ἅγιον Δίσκον ἀπὸ τοῦ Διακόνου ἀποτίθησι καὶ αὐτὸν πρὸς τὸ ἀριστερὸν μέρος, λέγων
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.noblejoseph}{
Ὁ εὐσχήμων Ἰωσὴφ ἀπὸ τοῦ ξύλου καθελὼν τὸ ἄχραντόν σου σῶμα, σινδόνι καθαρᾷ εἰλήσας καὶ ἀρώμασιν, ἐν μνήματι καινῷ κηδεύσας ἀπέθετο.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.covergiftsaer}{
Εἶτα τὰ μὲν καλύμματα ἄρας ἀπό τε τοῦ ἱεροῦ Δίσκου καὶ τοῦ ἁγίου Ποτηρίου τίθησιν ἐν ἑνὶ μέρει τῆς ἁγίας Τραπέζης\grcolon τὸν δὲ Ἀέρα ἀπὸ τῶν τοῦ Διακόνου ὤμων λαβὼν καὶ θυμιάσας, σκεπάζει δι’ αὐτοῦ τὰ ἅγια. Εἶτα λαβὼν τὸ θυμιατόν, θυμιᾷ τρὶς τὰ ἅγια, ὅτε ὁ Διάκονος λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1116.text}{
Ἀγάθυνον, Δέσποτα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa50.v20.text}{
Ἀγάθυνον, Κύριε, ἐν τῇ εὐδοκίᾳ σου τὴν Σιών, καὶ οἰκοδομηθήτω τὰ τείχη Ἰερουσαλήμ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa50.v21a.text}{
Τότε εὐδοκήσεις θυσίαν δικαιοσύνης, ἀναφορὰν καὶ ὁλοκαυτώματα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa50.v21b.text}{
Τότε ἀνοίσουσιν ἐπὶ τὸ θυσιαστήριόν σου μόσχους.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.psa50.v20.v21.fullattribution}{
(Ψαλμ. 50,20-21)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.rememberpriest}{
Ἀποδοὺς δὲ τὸ θυμιατόν, καὶ κλίνας τὴν κεφαλήν, λέγει πρὸς τὸν Διάκονον
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1118.text}{
Μνήσθητί μου, Ἀδελφὲ καὶ συλλειτουργέ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.praypriest}{
Εὔξαι ὑπὲρ ἐμοῦ, ἀδελφὲ καὶ συλλειτουργέ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1120.text}{
Πνεῦμα ἅγιον ἐπελεύσεται ἐπὶ σέ, καὶ δύναμις ὑψίστου ἐπισκιάσει σοι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1121.text}{
Αὐτὸ τὸ Πνεῦμα συλλειτουργήσει ἡμῖν πάσας τὰς ἡμέρας τῆς ζωῆς ἡμῶν [καὶ φωτίσει τὴν σὴν αἰδεσιμότητα (ἢ ὁσιότητα)].
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.rememberdeacon}{
Ὁ Διάκονος ὑποκλίνας τὴν κεφαλήν λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1122.text}{
Μνήσθητί μου, Δέσποτα Ἅγιε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0106.text}{
Μνησθείη σου Κύριος ὁ Θεὸς ἐν τῇ βασιλείᾳ αὐτοῦ, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andsaying}{
Καὶ ὁ Διάκονος ἐπειπὼν τὸ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginlitanygifts}{
καὶ τὴν δεξιὰν τοῦ Ἱερέως ἀσπασάμενος, ἐξελθὼν ἐν τῷ συνήθει τόπῳ καὶ λέγει τὴν Ἐκτενῆ τῶν Τιμίων Δώρων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}{
ΕΚΤΕΝΗ ΤΩΝ ΤΙΜΙΩΝ ΔΩΡΩΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet24}{
Πληρώσωμεν τὴν δέησιν ἡμῶν τῷ Κυρίῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eachpetition2}{
Μετὰ ἑκάστην δέησιν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1201.text}{
Ὑπὲρ τῶν προτεθέντων τιμίων Δώρων, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet25m}{
Τὴν ἡμέραν πᾶσαν τελείαν, ἁγίαν, εἰρηνικὴν καὶ ἀναμάρτητον, παρὰ τοῦ Κυρίου αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res02}{
Παράσχου, Κύριε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet26}{
Ἄγγελον εἰρήνης, πιστὸν ὁδηγόν, φύλακα τῶν ψυχῶν καὶ τῶν σωμάτων ἡμῶν, παρὰ τοῦ Κυρίου αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet27}{
Συγγνώμην καὶ ἄφεσιν τῶν ἁμαρτιῶν καὶ τῶν πλημμελημάτων ἡμῶν, παρὰ τοῦ Κυρίου αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet28}{
Τὰ καλὰ καὶ συμφέροντα ταῖς ψυχαῖς ἡμῶν καὶ εἰρήνην τῶ κόσμῳ, παρὰ τοῦ Κυρίου αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet29}{
Τὸν ὑπόλοιπον χρόνον τῆς ζωῆς ἡμῶν ἐν εἰρήνῃ καὶ μετανοίᾳ ἐκτελέσαι, παρὰ τοῦ Κυρίου αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet30}{
Χριστιανὰ τὰ τέλη τῆς ζωῆς ἡμῶν, ἀνώδυνα, ἀνεπαίσχυντα, εἰρηνικά, καὶ καλὴν ἀπολογίαν τὴν ἐπὶ τοῦ φοβεροῦ βήματος τοῦ Χριστοῦ αἰτησώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}{
Η ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΠΡΟΣΚΟΜΙΔΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.text}{
Κύριε ὁ Θεὸς ὁ παντοκράτωρ, ὁ μόνος ἅγιος, ὁ δεχόμενος θυσίαν αἰνέσεως παρά τῶν ἐπικαλουμένων σε ἐν ὅλῃ καρδίᾳ, πρόσδεξαι καὶ ἡμῶν τῶν ἁμαρτωλῶν τὴν δέησιν καὶ προσάγαγε τῷ ἁγίῳ σου θυσιαστηρίῳ, καὶ ἱκάνωσον ἡμᾶς προσενεγκεῖν σοι δῶρα τε καὶ θυσίας πνευματικὰς ὑπέρ τῶν ἡμετέρων ἁμαρτημάτων καί τῶν τοῦ λαοῦ ἀγνοημάτων. Καὶ καταξίωσον ἡμᾶς εὑρεῖν χάριν ἐνώπιόν σου, τοῦ γενέσθαι σοι εὐπρόσδεκτον τὴν θυσίαν ἡμῶν, καὶ ἐπισκηνῶσαι τὸ Πνεῦμα τῆς χάριτός σου τὸ ἀγαθόν ἐφ' ἡμᾶς, καὶ ἐπὶ τὰ προκείμενα δῶρα ταῦτα καὶ ἐπὶ πάντα τὸν λαόν σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1203.text}{
Διά τῶν οἰκτιρμῶν τοῦ μονογενοῦς σου Υἱοῦ, μεθ' οὗ εὐλογητὸς εἶ, σὺν τῷ Παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1204.text}{
Ἀγαπήσωμεν ἀλλήλους, ἵνα ἐν ὁμονοίᾳ ὁμολογήσωμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1205.text}{
Πατέρα, Υἱὸν καὶ Ἅγιον Πνεῦμα, Τριάδα ὁμοούσιον καὶ ἀχώριστον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.agapwse}{
Καὶ ὁ μὲν Ἱερεύς, προσκυνήσας τρίς, ἀσπάζεται τὰ ἅγια οὕτως, ὡς εἰσι κεκαλυμμένα, λέγων μυστικῶς\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa17.v2.text}{
Ἀγαπήσω σε, Κύριε, ἡ ἰσχύς μου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa17.v3a.text}{
Κύριος στερέωμά μου καὶ καταφυγή μου καὶ ρύστης μου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kissofpeace}{
Ὁμοίως καὶ ὁ Διάκονος συμπροσκυνεῖ, τρίς ἐν ᾧ ἵσταται τόπῳ, καὶ ἀσπάζεται τὸ ὠράριον, ἔνθα ἐστὶ Σταυροῦ τύπος. Ἐν δὲ συλλειτούργῳ, διδόασιν οἱ Ἱερεῖς τὸν ἀσπασμὸν τῆς εἰρήνης, ἀσπαζόμενοι ἀλλήλους και λέγοντες διαλογικῶς\grcolon \color{black}Ὁ Χριστὸς ἐν μέσῳ ἡμῶν. Καὶ ἔστι καὶ ἔσται.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconkiss}{
Εἰ δὲ πολλοὶ εἰσιν οἱ Διάκονοι, ἀσπάζονται ὁ εἰς τοῦ ἑτέρου τὸ ὠράριον λέγοντες καὶ οὗτοι ὁμοίως.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}{
ΤΟ ΣΥΜΒΟΛΟΝ ΤΗΣ ΠΙΣΤΕΩΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1208.text}{
Τὰς θύρας, τὰς θύρας. Ἐν σοφίᾳ πρόσχωμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{Pistevo.text.a}{
Πιστεύω εἰς ἕνα Θεόν, * Πατέρα, Παντοκράτορα, * ποιητὴν οὐρανοῦ καὶ γῆς, * ὁρατῶν τε πάντων καὶ ἀοράτων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{Pistevo.text.b}{
Καὶ εἰς ἕνα Κύριον Ἰησοῦν Χριστόν, * τὸν Υἱὸν τοῦ Θεοῦ τὸν μονογενῆ, * τὸν ἐκ τοῦ Πατρὸς γεννηθέντα * πρὸ πάντων τῶν αἰώνων· * φῶς ἐκ φωτός, * Θεὸν ἀληθινὸν ἐκ Θεοῦ ἀληθινοῦ, * γεννηθέντα * οὐ ποιηθέντα, * ὁμοούσιον τῷ Πατρί, * δι' οὗ τὰ πάντα ἐγένετο. * Τὸν δι' ἡμᾶς τοὺς ἀνθρώπους * καὶ διὰ τὴν ἡμετέραν σωτηρίαν * κατελθόντα ἐκ τῶν οὐρανῶν * καὶ σαρκωθέντα ἐκ Πνεύματος Ἁγίου * καὶ Μαρίας τῆς Παρθένου * καὶ ἐνανθρωπήσαντα. * Σταυρωθέντα τε ὑπὲρ ἡμῶν * ἐπὶ Ποντίου Πιλάτου, * καὶ παθόντα καὶ ταφέντα. * Καὶ ἀναστάντα τῇ τρίτῃ ἡμέρα * κατὰ τὰς Γραφάς. * Καὶ ἀνελθόντα εἰς τοὺς οὐρανοὺς * καὶ καθεζόμενον ἐκ δεξιῶν τοῦ Πατρός. * Καὶ πάλιν ἐρχόμενον μετὰ δόξης * κρῖναι ζῶντας καὶ νεκρούς, * οὗ τῆς βασιλείας οὐκ ἔσται τέλος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{Pistevo.text.c}{
Καὶ εἰς τὸ Πνεῦμα τὸ Ἅγιον, * τὸ Κύριον, * τὸ ζωοποιόν, * τὸ ἐκ τοῦ Πατρὸς ἐκπορευόμενον, * τὸ σὺν Πατρὶ καὶ Υἱῷ συμπροσκυνούμενον * καὶ συνδοξαζόμενον, * τὸ λαλῆσαν διὰ τῶν προφητῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{Pistevo.text.d}{
Εἰς μίαν, Ἁγίαν, * Καθολικὴν καὶ Ἀποστολικὴν Ἐκκλησίαν. * Ὁμολογῶ ἓν βάπτισμα * εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν. * Προσδοκῶ ἀνάστασιν νεκρῶν. * Καὶ ζωὴν τοῦ μέλλοντος αἰῶνος. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.waveaer}{
Ἐν τούτῳ ὁ Ἱερεύς, ἄρας τὸν Ἀέρα, κινεῖ αὐτὸν ἐπάνω τῶν τιμίων Δώρων. Εἰς τό\grcolon\ \color{black}Καὶ ἀνελθόντα εἰς τοὺς οὐρανούς…, \color{red}διπλώσας καὶ ἀσπασαμένος, ἀποτίθησιν αὐτὸν μετὰ τῶν ἑτέρων καλυμμάτων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}{
Η ΑΓΙΑ ΑΝΑΦΟΡΑ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1301.text}{
Στῶμεν καλῶς, στῶμεν μετὰ φόβου, πρόσχωμεν, τὴν ἁγίαν ἀναφοράν, ἐν εἰρήνῃ προσφέρειν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1302.text}{
Ἔλεον εἰρήνης, θυσίαν αἰνέσεως.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconreturn}{
Ὁ Διάκονος εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.priestblessing}{
(εὐλογῶν τὸν Λαόν)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1303.text}{
Ἡ χάρις τοῦ Κυρίου ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ καὶ ἡ ἀγάπη τοῦ Θεοῦ καί Πατρὸς καὶ ἡ κοινωνία τοῦ Ἁγίου Πνεύματος εἴη μετὰ πάντων ὑμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1304.text}{
Καὶ μετά τοῦ πνεύματός σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.liftinghands}{
(ὑψῶν τὰς χεῖρας)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1305.text}{
Ἄνω σχῶμεν τὰς καρδίας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1306.text}{
Ἔχομεν πρὸς τὸν Κύριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1307.text}{
Εὐχαριστήσωμεν τῷ Κυρίῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1308.text}{
Ἄξιον καὶ δίκαιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1309.text}{
Ἄξιον καὶ δίκαιον σὲ ὑμνεῖν, σὲ εὐλογεῖν, σὲ αἰνεῖν, σοὶ εὐχαριστεῖν, σὲ προσκυνεῖν ἐν παντὶ τόπῳ τῆς δεσποτείας σου. Σὺ γὰρ εἶ Θεὸς ἀνέκφραστος, ἀπερινόητος, ἀόρατος, ἀκατάληπτος, ἀεὶ ὤν, ὡσαύτως ὤν, σὺ καὶ ὁ μονογενής σου Υἱός, καὶ τὸ Πνεῦμά σου τὸ Ἅγιον. Σὺ ἐκ τοῦ μὴ ὄντος εἰς το εἶναι ἡμᾶς παρήγαγες, καὶ παραπεσόντας ἀνέστησας πάλιν καὶ οὐκ ἀπέστης πάντα ποιῶν, ἕως ἡμᾶς εἰς τὸν οὐρανὸν ἀνήγαγες, καὶ τὴν βασιλείαν σου, ἐχαρίσω τὴν μέλλουσαν. Ὑπὲρ τούτων ἁπάντων εὐχαριστοῦμέν σοι, καὶ τῷ μονογενεῖ σου Υἱῷ καὶ τῷ Πνεύματί σου τῷ Ἁγίῳ. Ὑπὲρ πάντων, ὧν ἴσμεν, καὶ ὥν οὐκ ἴσμεν, τῶν φανερῶν καὶ ἀφανῶν εὐεργεσιῶν, τῶν εἰς ἡμᾶς γεγενημένων. Εὐχαριστοῦμέν σοι καὶ ὑπέρ τῆς λειτουργίας ταύτης, ἥν ἐκ τῶν χειρῶν ἡμῶν δέξασθαι καταξίωσας, καίτοι σοι παρεστήκασι χιλιάδες Ἀρχαγγέλων καὶ μυριάδες Ἀγγέλων, τὰ Χερουβεὶμ καὶ τὰ Σεραφείμ, ἑξαπτέρυγα, πολυόμματα, μετάρσια, πτερωτά.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1310.text}{
Τὸν ἐπινίκιον ὕμνον ᾄδοντα, βοῶντα, κεκραγότα, καὶ λέγοντα·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1311.text}{
Ἅγιος, ἅγιος, ἅγιος, Κύριος Σαβαώθ, πλήρης, ὁ οὐρανὸς καὶ ἡ γῆ τῆς δόξης σου. Ὡσαννὰ ἐν τοῖς ὑψίστοις, εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος ἐν ὀνόματι Κυρίου. Ὡσσανὰ ὁ ἐν τοῖς ὑψίστοις.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.removestar}{
Ὁ *Διάκονος, λαβὼν τὸν Ἀστερίσκον ἐκ τοῦ ἁγίου Δίσκου, ποιεῖ σταυροῦ τύπον ἐπάνω αὐτοῦ καί, ἀσπασόμενος αὐτόν, ἀποτίθησιν ἐν μέρει τινὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1312.text}{
Μετὰ τούτων καὶ ἡμεῖς τῶν μακαρίων δυνάμεων, Δέσποτα φιλάνθρωπε, βοῶμεν καὶ λέγομεν· Ἅγιος εἶ καὶ πανάγιος, σὺ καὶ ὁ μονογενής σου Υἱὸς καὶ τὸ Πνεῦμά σου τὸ Ἅγιον. Ἅγιος εἶ καὶ πανάγιος καὶ μεγαλοπρεπὴς ἡ δόξα σου. Ὃς τὸν κόσμον σου οὕτως ἠγάπησας, ὥστε τὸν Υἱόν σου τὸν μονογενῆ δοῦναι, ἵνα πᾶς ὁ πιστεύων εἰς αὐτὸν μὴ ἀπόλυται, ἀλλ' ἔχῃ ζωὴν αἰώνιον. 'Ὃς ἐλθὼν καὶ πᾶσαν τὴν ὑπὲρ ἡμῶν οἰκονομίαν πληρώσας, τῇ νυκτί, ᾖ παρεδίδοτο, μᾶλλον δὲ ἑαυτὸν παρεδίδου ὑπέρ τῆς τοῦ κόσμου ζωῆς, λαβὼν ἄρτον ἐν ταῖς ἁγίαις αὐτοῦ καὶ ἀχράντοις καὶ ἀμωμήτοις χερσίν, εὐχαριστήσας καὶ εὐλογήσας, ἁγιάσας, κλάσας, ἔδωκε τοῖς ἁγίοις αὐτοῦ Μαθηταῖς καὶ Ἀποστόλοις, εἰπὼν·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1313.text}{
Λάβετε, φάγετε, τοῦτό μού ἐστὶ τὸ Σῶμα, τὸ ὑπὲρ ὑμῶν κλώμενον εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1314.text}{
Ὁμοίως καὶ τὸ ποτήριον μετὰ τὸ δειπνῆσαι, λέγων·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1315.text}{
Πίετε ἐξ αὐτοῦ πάντες, τοῦτό ἐστι τὸ Αἷμά μου, το τῆς Καινῆς Διαθήκης, τὸ ὑπὲρ ἡμῶν καὶ πολλῶν ἐκχυνόμενον εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1316.text}{
Μεμνημένοι τοίνυν τῆς σωτηρίου ταύτης ἐντολῆς, καὶ πάντων τῶν ὑπὲρ ἡμῶν γεγενημένων, τοῦ σταυροῦ, τοῦ τάφου, τῆς τριημέρου ἀναστάσεως, τῆς εἰς οὐρανούς ἀναβάσεως, τῆς ἐκ δεξιῶν καθέδρας, τῆς δευτέρας καὶ ἐνδόξου πάλιν παρουσίας,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.exaltgifts}{
Ὁ μὲν *Διάκονος ὑψοῖ τὸ Δισκάριον καὶ τὸ Ποτήριον, διασταυρῶν τὰς χεῖρας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.tasa}{
τὰ σὰ ἐκ τῶν σῶν σοὶ προσφέροντες, — κατὰ πάντα καὶ διὰ πάντα —
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.seimnumen}{
σὲ ὑμνοῦμεν, σὲ εὐλογοῦμεν, σοὶ εὐχαριστοῦμεν, Κύριε, καὶ δεόμεθά σου, ὁ Θεὸς ἡμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.bowinghead}{
Ἱερεύς, κλίνας τὴν κεφαλὴν μετὰ πάσης κατανύξεως, ἐπεύχεται
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1319.text}{
Ἔτι προσφέρομέν σοι τὴν λογικὴν ταύτην καὶ ἀναίμακτον λατρείαν, καὶ παρακαλοῦμέν σε καὶ δεόμεθα, καὶ ἱκετεύομεν. Κατάπεμψον τὸ Πνεῦμά σου τὸ Ἅγιον ἐφ' ἡμᾶς, καὶ ἐπὶ τὰ προκείμενα δῶρα ταῦτα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pointbread}{
Εἶτα ὁ Διακόνος, δεικνύων διὰ τοῦ ὠραρίου τὸν ἅγιον Ἄρτον, λέγει χαμηλοφώνως
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.changebread}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὸν ἅγιον Ἄρτον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.changebread}{
Ὁ Ἱερεὺς ἀνιστάμενος σφραγίζει τὸν ἅγιον Ἄρτον, λέγων\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1321.text}{
καὶ ποίησον τὸν μὲν ἄρτον τοῦτον, τίμιον Σῶμα τοῦ Χριστοῦ σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pointchalice}{
Δεινύων δὲ τῷ ὠραρίῳ τὸ ἅγιον Ποτήριον, λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.changewine}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὸ ἅγιον Ποτήριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesschalice}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς εὐλογῶν ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1323.text}{
Τὸ δὲ ἐν τῷ ποτηρίῳ τούτῳ, τίμιον Αἷμα τοῦ Χριστοῦ σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessboth}{
Καὶ δεικνύων ἀμφότερα τὰ ἅγια λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.blessboth}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, ἀμφότερα τὰ Ἅγια.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.epiclesis}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν ἀμφότερα τὰ Ἅγια, λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1325.text}{
Μεταβαλὼν τῷ Πνεύματί σου τῷ Ἁγίῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res10}{
Ἀμήν. Ἀμήν. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forvigilance}{
Ὁ Ἱερεύς, κλινόμενος, ἐπεύχεται
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1326.text}{
Ὥστε γενέσθαι τοῖς μεταλαμβάνουσιν εἰς νῆψιν ψυχῆς, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν, εἰς κοινωνίαν τοῦ Ἁγίου σου Πνεύματος, εἰς Βασιλίας οὐρανῶν πλήρωμα, εἰς παρρησίαν τὴν πρὸς σέ, μὴ εἰς κρῖμα ἢ εἰς κατάκριμα. Ἔτι προσφέρομέν σοι τὴν λογικὴν ταύτην λατρείαν ὑπέρ τῶν ἐν πίστει ἀναπαυσαμένων Προπατόρων, Πατέρων, Πατριαρχῶν, Προφητῶν, Ἀποστόλων, Κηρύκων, Εὐαγγελιστῶν, Μαρτύρων, Ὁμολογητῶν, Ἐγκρατευτῶν, Διδασκάλων, καὶ παντὸς πνεύματος δικαίου ἐν πίστει τετελειωμένου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censemegalynarion}{
Εἶτα θυμιῶν τὴν ἁγίαν Τράπεζαν κατέμπροσθεν, λέγει ἐκφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1327.text}{
Ἐξαιρέτως τῆς Παναγίας, ἀχράντου, ὑπερευλογημένης, ἐνδόξου, Δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{AxionEstin.text}{
Ἄξιόν ἐστιν ὡς ἀληθῶς μακαρίζειν σε τὴν Θεοτόκον, τὴν ἀειμακάριστον καὶ παναμώμητον καὶ μητέρα τοῦ Θεοῦ ἡμῶν. Τὴν τιμιωτέραν τῶν Χερουβεὶμ καὶ ἐνδοξοτέραν ἀσυγκρίτως τῶν Σεραφείμ, τὴν ἀδιαφθόρως Θεὸν Λόγον τεκοῦσαν, τὴν ὄντως Θεοτόκον, σὲ μεγαλύνομεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.megalynarionfeast}{
Εἰ δὲ ἐστι Δεσποτικὴ ἢ Θεομητορικὴ ἑορτή, ἢ ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλεται ὀ Εἱρμὸς τῆς θ’ ῼδῆς τοῦ Κανόνος τῆς ἑορτῆς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censecommemmorate}{
Ὁ Ἱερεὺς ἐπιδίδωσι τὸ θυμιατήριον τῷ Διακόνῳ, ὅστις θυιῶν κύκλῳ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν μνημονεύει καθ’ ἑαυτὸν ὧν ἂν βούλεται τεθνεώτων. Ἐν τούτῳ ὁ Ἱερεὺς ἐπεύχεται\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.a}{
Τοῦ Ἁγίου Ἰωάννου, Προφήτου Προδρόμου καὶ Βαπτιστοῦ, τῶν ἁγίων ἐνδόξων καὶ πανευφήμων Ἀποστόλων, \color{red}(δεῖνος) \color{black}οὗ καὶ τὴν μνήμην ἐπιτελοῦμεν, καὶ πάντων σου τῶν Ἁγίων, ὧν ταῖς ἱκεσίαις ἐπίσκεψαι ἡμᾶς, ὁ Θεός. 
}
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.b}{
Καὶ μνήσθητι πάντων τῶν κεκοιμημένων, ἐπ' ἐλπίδι ἀναστάσεως, ζωῆς αἰωνίου \color{red}(καὶ μνημονεύει ἐνταῦθα ὀνομαστὶ ὧν βούλεται τεθνεώτων) \color{black}καὶ ἀνάπαυσον αὐτούς, ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὅπου ἐπισκοπεῖ τὸ φῶς τοῦ προσώπου σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.c}{
Ἔτι παρακαλοῦμέν σε, μνήσθητι, Κύριε, πάσης ἐπισκοπῆς ὀρθοδόξων, τῶν ὀρθοτομούντων τὸν λόγον τῆς σῆς ἀληθείας, παντός τοῦ πρεσβυτερίου, τῆς ἐν Χριστῷ διακονίας καὶ παντὸς ἱερατικοῦ καὶ μοναχικοῦ τάγματος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.d}{
Ἔτι προσφέρομέν σοι τὴν λογικὴν ταύτην λατρείαν ὑπέρ τῆς οἰκουμένης, ὑπέρ τῆς ἁγίας σου Καθολικῆς καὶ Ἀποστολικῆς Ἐκκλησίας, ὑπέρ τῶν ἐν ἁγνείᾳ καὶ σεμνῇ πολιτείᾳ διαγόντων, ὑπέρ τῶν πιστοτάτων καὶ φιλοχρίστων ἡμῶν Βασιλέων, παντός τοῦ παλατίου καί τοῦ στρατοπέδου αὐτῶν. Δὸς αὐτοῖς, Κύριε, εἰρηνικὸν τὸ Βασίλειον, ἵνα καὶ ἡμεῖς, ἐν τῇ γαλήνῃ αὐτῶν, ἤρεμον καὶ ἡσύχιον βίον διάγωμεν, ἐν πάσῃ εὐσεβείᾳ καὶ σεμνότητι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Clergy}{
ΚΛΗΡΟΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{euLI.Key1330a.text}{
Ἐν πρώτοις, μνήσθητι, Κύριε,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{cl.bishop1.rank}{
τοῦ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{cl.bishop1.name.p}{
\color{red}(τοῦ δεῖνος)\color{black},
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{euLI.Key1330b.text}{
ὂν χάρισαι ταῖς ἁγίαις σου Ἐκκλησίαις ἐν εἰρήνῃ, σῷον, ἔντιμον, ὑγιᾶ, μακροημερεύοντα, καὶ ὀρθοτομοῦντα τὸν λόγον τῆς σῆς ἀληθείας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wote}{
Εἶτα ὁ *Διάκονος, πρὸς τῇ θύρᾳ στάς, μνημονεύει τὰ Δίπτυχα τῶν ζώντων, εἶτα δὲ ἐκφωνεῖ\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1331.text}{
Καὶ ὧν ἕκαστος κατὰ διάνοιαν ἔχει, καὶ πάντων καὶ πασῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1332.text}{
Καὶ πάντων καὶ πασῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1333.text}{
Μνήσθητι, Κύριε, τῆς πόλεως ταύτης, ἐν ᾖ παροικοῦμεν καὶ πάσης πόλεως καὶ χώρας καί τῶν πίστει οἰκούντων ἐν αὐταῖς. Μνήσθητι, Κύριε, πλεόντων, ὁδοιπορούντων, νοσούντων, καμνόντων, αἰχμαλώτων καί τῆς σωτηρίας αὐτῶν. Μνήσθητι, Κύριε, τῶν καρποφορούντων καὶ καλλιεργούντων ἐν ταῖς ἁγίαις σου Ἐκκλησίαις καὶ μεμνημένων καὶ πενήτων καὶ ἐπὶ πάντας ἡμᾶς τὰ ἐλέη σου ἐξαπόστειλον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1334.text}{
Καὶ δὸς ἡμῖν ἐν ἑνὶ στόματι καὶ μιᾷ καρδίᾳ, δοξάζειν καὶ ἀνυμνεῖν τὸ πάντιμον καὶ μεγαλοπρεπὲς ὄνομά σου, τοῦ Πατρὸς καί τοῦ Υἱοῦ καί τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessmercy}{
Ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν τὸν Λαὸν διὰ τῆς χειρὸς λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1335.text}{
Καὶ ἔσται τὰ ἐλέη τοῦ μεγάλου Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, μετὰ πάντων ὑμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1336.text}{
Καὶ μετὰ τοῦ πνεύματός σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}{
ΕΚΤΕΝΗΣ ΠΡΟ ΤΗΣ ΚΥΡΙΑΚΗΣ ΠΡΟΣΕΥΧΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.litanylords}{
Ὁ Διάκονος ἐξελθὼν ἵσταται ἐν τῷ συνήθει τόπῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1401.text}{
Πάντων τῶν ἁγίων μνημονεύσαντες, ἔτι καὶ ἔτι ἐν εἰρήνῃ τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1402.text}{
Ὑπέρ τῶν προσκομισθέντων καὶ ἁγιασθέντων τιμίων δώρων, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1403.text}{
Ὅπως ὁ φιλάνθρωπος Θεὸς ἡμῶν, ὁ προσδεξάμενος αὐτὰ εἰς τὸ ἅγιον καὶ ὑπερουράνιον καὶ νοερὸν αὐτοῦ θυσιαστήριον εἰς ὀσμὴν εὐωδίας πνευματικῆς, ἀντικαταπέμψῃ ἡμῖν τὴν θείαν Χάριν καὶ τὴν δωρεὰν τοῦ Ἁγίου Πνεύματος δεηθῶμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1404.text}{
Τὴν ἑνότητα τῆς πίστεως καὶ τὴν κοινωνίαν τοῦ Ἁγίου Πνεύματος αἰτησάμενοι, ἑαυτοὺς καὶ ἀλλήλους καὶ πᾶσαν τὴν ζωὴν ἡμῶν Χριστῷ τῷ Θεῷ παραθώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1405.text}{
Σοὶ παρακατατιθέμεθα τὴν ζωὴν ἡμῶν ἅπασαν καὶ τὴν ἐλπίδα, Δέσποτα φιλάνθρωπε, καὶ παρακαλοῦμέν σε καὶ δεόμεθα καὶ ἱκετεύομεν, καταξίωσον ἡμᾶς μεταλαβεῖν τῶν ἐπουρανίων σου καὶ φρικτῶν μυστηρίων ταύτης τῆς ἱερᾶς καὶ πνευματικῆς τραπέζης, μετὰ καθαροῦ συνειδότος, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν, εἰς συγχώρησιν πλημμελημάτων, εἰς Πνεύματος Ἁγίου κοινωνίαν, εἰς Βασιλείας οὐρανῶν κληρονομίαν, εἰς παρρησίαν τὴν πρὸς σέ, μὴ εἰς κρῖμα ἢ εἰς κατάκριμα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1406.text}{
Καὶ καταξίωσον ἡμᾶς, Δέσποτα, μετὰ παρρησίας, ἀκατακρίτως, τολμᾶν ἐπικαλεῖσθαι σὲ τὸν ἐπουράνιον Θεὸν Πατέρα, καὶ λέγειν·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}{
ΚΥΡΙΑΚΗ ΠΡΟΣΕΥΧΗ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{PaterImon.text}{
Πάτερ ἡμῶν ὁ ἐν τοῖς οὐρανοῖς, * ἁγιασθήτω τὸ ὄνομά σου, * ἐλθέτω ἡ βασιλεία σου, * γενηθήτω τὸ θέλημά σου, * ὡς ἐν οὐρανῷ καὶ ἐπὶ τῆς γῆς. * Τὸν ἄρτον ἡμῶν τὸν ἐπιούσιον * δὸς ἡμῖν σήμερον, * καὶ ἄφες ἡμῖν τὰ ὀφειλήματα ἡμῶν, * ὡς καὶ ἡμεῖς ἀφίεμεν τοῖς ὀφειλέταις ἡμῶν, * καὶ μὴ εἰσενέγκῃς ἡμᾶς εἰς πειρασμόν, * ἀλλὰ ρῦσαι ἡμᾶς ἀπὸ τοῦ πονηροῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc20}{
Ὅτι σοῦ ἐστιν ἡ βασιλεία καὶ ἡ δύναμις καὶ ἡ δόξα τοῦ Πατρὸς καὶ τοῦ Υἱοῦ καὶ τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet32}{
Τὰς κεφαλὰς ὑμῶν τῷ Κυρίῳ κλίνομεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1407.text}{
Εὐχαριστοῦμέν σοι, Βασιλεῦ ἀόρατε, ὁ τῇ ἀμετρήτῳ σου δυνάμει τὰ πάντα δημιούργησας καὶ τῷ πλήθει τοῦ ἐλέους σου ἐξ οὐκ ὄντων εἰς τὸ εἶναι τὰ πάντα παραγαγών· Αὐτὸς Δέσποτα, οὐρανόθεν ἔπιδε ἐπί τοὺς ὑποκεκλικότας τὰς ἑαυτῶν κεφαλάς. Οὐ γὰρ ἔκλιναν σαρκὶ καὶ αἵματι, ἀλλὰ σοί, τῷ φοβερῷ Θεῷ. Σὺ οὖν, Δέσποτα, τὰ προκείμενα πᾶσιν ἡμῖν εἰς ἀγαθὸν ἐξομάλισον, κατὰ τὴν ἑκάστου ἰδίαν χρείαν, τοῖς πλέουσι σύμπλευσον, τοῖς ὁδοιποροῦσι συνόδευσον, τοὺς νοσοῦντας ἴασαι, ὁ ἰατρός τῶν ψυχῶν καί τῶν σωμάτων ἡμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc07a}{
Χάριτι καὶ οἰκτιρμοῖς καὶ φιλανθρωπίᾳ τοῦ μονογενοῦς σου Υἱοῦ, μεθ' οὗ εὐλογητὸς εἰ, σὺν τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}{
Η ΘΕΙΑ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ΤΟΥ ΚΛΗΡΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΛΑΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1409.text}{
Πρόσχες, Κύριε Ἰησοῦ Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ἐξ ἁγίου κατοικητηρίου σου, καὶ ἀπὸ θρόνου δόξης τῆς Βασιλείας σου, καὶ ἐλθὲ εἰς τὸ ἁγιάσαι ἡμᾶς, ὁ ἄνω τῷ Πατρὶ συγκαθήμενος καὶ ὧδε ἡμῖν ἀοράτως συνών. Καὶ καταξίωσον τῇ κραταιᾷ σου χειρὶ μεταδοῦναι ἡμῖν τοῦ ἀχράντου Σώματός σου καί τοῦ τιμίου Αἵματος καὶ δι' ἡμῶν παντὶ τῷ λαῷ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.bowcommunion}{
Εἶτα προσκυνεῖ ὁ Ἱερεύς, ὁμοίως καὶ ὁ Διάκονος, ἐν ᾧ ἷσταται τόπῳ, λέγοντες μυστικῶς τρίς
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.holyforholy}{
Ὁ Ἱερεύς, ὑψῶν τὸν ἅγιον Ἄρτον, ἐκφωνεῖ\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1410.text}{
Τα Ἅγια τοῖς Ἁγίοις.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1411.text}{
Εἷς ἅγιος, εἷς Κύριος, Ἰησοῦς Χριστός, εἰς δόξαν Θεοῦ Πατρός. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymn}{
Εἶτα οἱ Ψάλται ἄρχονται ψάλλειν τὸ Κοινωνικόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnsunday}{
Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa148.v1.text}{
Αἰνεῖτε τὸν Κύριον ἐκ τῶν οὐρανῶν· αἰνεῖτε αὐτὸν ἐν τοῖς ὑψίστοις.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{titles}{Allilouia.title.doc}{
Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnfullattribution}{
(Ψαλμ. 150,1)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnotherdays}{
Ἐν δὲ ταῖς ἄλλαις ἡμέραις ὡς ὁρίζει τὸ Τυπικόν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.crossorarion}{
Ὁ Διάκονος εἰσέρχεται ἐν τῷ ἁγίῳ Βήματι, ζώννυται τὸ ὠράριον σταυροειδῶς καὶ στὰς ἐκ δεξιῶν τοῦ Ἱερέως λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1501.text}{
Μέλισον, Δέσποτα, τὸν ἅγιον Ἄρτον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.breakbread}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς μελίζει τὸν ἅγιον Ἄρτον εἰς τέσσαρας μερίδας, λέγων
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1502.text}{
Μελίζεται καὶ διαμερίζεται ὁ Ἀμνός τοῦ Θεοῦ, ὁ μελιζόμενος, καὶ μὴ διαιρούμενος, ὁ πάντοτε ἐσθιόμενος, καὶ μηδέποτε δαπανώμενος, ἀλλά τοὺς μετέχοντας ἁγιάζων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.placecrosswise}{
Καὶ τίθησιν αὐτὰς ἐν τῷ ἁγίῳ Δίσκῳ σταυροειδῶς οὗτως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.fillchalice}{
Καὶ ὁ Διάκονος, δεικνύων σὺν τῷ ὠραρίῳ τὸ ἅγιον Ποτήριον, λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1503.text}{
Πλήρωσον, Δέσποτα, τὸ ἅγιον Ποτήριον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.ic}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, λαβών τὴν ἄνω μερίδα, τὴν ἔχουσαν τοὺς χαρακτῆρας \color{black}IC\color{red}, ποιεῖ σὺν αὐτῇ σταυρὸν ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου καὶ, ἐμβάλλων ταύτην ἐν αὐτῷ, λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pliroma}{
Πλήρωμα Πνεύματος Ἁγίου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.takezeon}{
Καὶ λαβὼν τὸ ζέον λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1505.text}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὸ Ζέον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesszeon}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς εὐλογῶν λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1506.text}{
Εὐλογημένη ἡ ζέσις τῶν Ἁγίων σου, Κύριε, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pourzeon}{
Ὁ *Διάκονος ἐγχέει σταυροειδῶς τὸ ζέον ἐν τῷ ποτηρίῳ, λέγων
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.zesis}{
Ζέσις Πνεύματος ἁγίου. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachbody}{
Εἶτα, λαβὼν Ἱερεὺς συγχώρησιν ἀπὸ τῶν ἐν τῷ Ἱερῷ καὶ τῷ Ναῷ, προσέρχεται τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ, λέγων
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1509.text}{
Ἰδοὺ προσέρχομαι Χριστῷ τῷ ἀθανάτῳ βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.xc}{
Εἶτα, λαβὼν μίαν μερίδα τοὺ ἁγίου Ἄρτου \color{black}(XC)\color{red}, λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1510.text}{
Μεταδίδοταί μοι (\color{red}δεῖνι\color{ black}) τῷ ἀναξίῳ Πρεσβυτέρῳ \color{red}[\color{black}καὶ Μοναχῷ\color{red}] \color{black}το τίμιον καὶ πανάγιον Σῶμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν μου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wipehand}{
Καὶ μεταλαμβάνει τοῦ ἁγίου Ἄρτου μετὰ φόβου καὶ πάσης ἀσφαλείας\grcolon\ καὶ ἀποσπογγίσας τὴν δεξιὰν παλάμην διὰ τῆς μοῦσης ἐπὶ τοῦ δισκαρίου λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.deaconcommune}{
Ἱεροδιακόνε, πρόσελθε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune}{
Καὶ προσελθὼν ὁ Διάκονος λέγει·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1512.text}{
Ἰδοὺ προσέρχομαι Χριστῷ τῷ ἀθανάτῳ βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν. Μετάδος μοι, Δέσποτα, (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ ἀναξίῳ Διακόνῳ, τὸ τίμιον καὶ πανάγιον Σῶμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν μου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune2}{
Καὶ ὁ Ἱερεύς, κρατῶν τὸν ἅγιον Ἄρτον, δίδωσι τῷ Διακόνῳ, λέγων
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1513.text}{
Μεταδίδοταί σοι (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ εὐλαβεστάτῳ Διακόνῳ \color{red}[\color{black}καὶ Μοναχῷ\color{red}] \color{black}το τίμιον καὶ πανάγιον Σῶμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν σου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune3}{
Ὁ δὲ Διάκονος, ἀσπασάμενος τὴν τοῦ Ἱερέως χεῖρα, ἀπέρχεται ὄπισθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης καὶ μεταλαμβάνει ὡς ὁ Ἱερεύς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.chaliceandcloth}{
Εἶτα, λαβὼν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Ποτήριον μετὰ τοῦ Καλύμματος, λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1515.text}{
Ἔτι μεταδίδοταί μοι (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ ἀναξίῳ Πρεσβυτέρῳ \color{red}[\color{black}καὶ Μοναχῷ\color{red}] \color{black}το τίμιον καὶ πανάγιον Αἷμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν μου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.drinkthrice}{
Καὶ μεταλαμβάνει τρὶς ἐξ αὐτοῦ, καὶ ἀποσπογγίσας διὰ τοῦ καλύμματος τά τε ἴδια χείλη καὶ τὸ ἅγιον Ποτήριον, καὶ ἀσπασάμενος αὐτό, λέγει
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1516.text}{
Τοῦτο ἥψατο τῶν χειλέων μου, καὶ ἀφελεῖ Κύριος πάσας τὰς ἀνομίας μου καὶ τὰς ἁμαρτίας μου περικαθαριεῖ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune4}{
Εἶτα λέγει τῷ Διακόνῳ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.deaconcommune2}{
Ἱεροδιάκονε, ἔτι πρόσελθε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune5}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἀποσπογγίζει μετὰ τῆς μούσης τὴν παλάμην αὐτοῦ ἐπὶ τὸν ἁγὶου Δίσκου μετὰ προσοχῆς, λέγων ἅμα
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.approachagain}{
Ἰδοὺ ἔτι προσέρχομαι Χριστῷ, τῷ ἀθανάτῳ Βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1518.text}{
Μετάδος μοι, Δέσποτα, (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ ἀναξίῳ Διακόνῳ, τὸ τίμιον καὶ πανάγιον Αἷμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν μου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.etimetadidotai}{
Ἔτι μεταδίδοταί σοι (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ εὐλαβεστάτῳ Διακόνῳ \color{red}[\color{black}καὶ Μοναχῷ\color{red}] \color{black}τὸ τίμιον καὶ πανάγιον Αἷμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν σου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune6}{
Μεταλαβόντος δὲ τοῦ Διακόνου, λέγει ὁ Ιερεύς
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1520.text}{
Τοῦτο ἥψατο τῶν χειλέων σου, καὶ ἀφελεῖ Κύριος πάσας τὰς ἀνομίας σου, καὶ τὰς ἁμαρτίας σου περικαθαριεῖ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.nika}{
Εἶτα ὁ Διάκονος μελίζει τὰ τμήματα τοῦ Ἄρτου (\color{black}ΝΙ \color{red}καὶ \color{black}ΚΑ\color{red}) καὶ ἐμβάλλει τῷ ἁγίῳ Ποτηρίῳ, τὸ σκεπάζει τῷ Καλύμματι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}{
ΔΙΑΝΟΜΗ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΚΟΙΝΩΝΙΑΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approach}{
Εἶτα ὁ Διάκονος λαμβάνει τὸ ἅγιον Ποτήριον καὶ ἐξελθὼν εἰς τὴν θύραν καὶ ὑψῶν αὐτό, ἐκφωνεῖ\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1526.text}{
Μετὰ φόβου Θεοῦ, πίστεως καὶ ἀγάπης προσέλθετε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.godisthelord}{
Εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος ἐν ὀνόματι Κυρίου. Θεὸς Κύριος καὶ ἐπεφανεν ἡμῖν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.distributionprayer}{
Ὁ μὲν Διάκονος δίδωσι τὸ ἅγιον Ποτήριον τῷ Ἱερεῖ. Αὐτὸς δὲ μεταδίδωσι τῷ Λαῷ, λέγων ἑκάστῳ\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.distributionprayershort}{
Σῶμα καὶ Αἷμα Χριστοῦ, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.toudeipnou}{
Ἐν δὲ τῷ κοινωνεῖν τοὺς πιστοὺς ψάλλεται ἅπαξ ἢ πλεονάκις, κατὰ τὸν ἀριθμὸν τῶν κοινωνούντων, τὸ παρόν·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s21}{hoPCPrayer.TouDeipnouSou.text}{
Τοῦ δείπνου σου τοῦ μυστικοῦ, σήμερον Υἱὲ Θεοῦ κοινωνόν με παράλαβε· οὐ μὴ γὰρ τοῖς ἐχθροῖς σου τὸ μυστήριον εἴπω· οὐ φίλημά σοι δώσω, καθάπερ ὁ Ἰούδας· ἀλλ' ὡς ὁ λῃστὴς ὁμολογῶ σοι· Μνήσθητί μου Κύριε ἐν τῇ βασιλείᾳ σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.paschalcommunion}{
Κατὰ δὲ τὴν πασχάλιον περίοδον — ἐνιαχοῡ δὲ πάντοτε — τοῦτο\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pe.d00P}{pePA.CommunionHymn.text}{
Σῶμα Χριστοῦ μεταλάβετε, πηγῆς ἀθανάτου γεύσασθε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.alleluia}{
Ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.replacechalice}{
Πάντων δὲ μεταλαβόντων, ὁ Ἱερεὺς δίδωσι τὸ ἅγιον Ποτήριον τῷ Διακόνῳ, ὃς ἀποτίθησιν αὐτὸ ἐν τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesshand}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς εὐλογεῖ τὸν Λαόν, λέγων·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1529.text}{
Σῶσον, ὁ Θεός, τὸν λαόν σου καὶ εὐλόγησον τὴν κληρονομίαν σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1530.text}{
Εἴδομεν τὸ φῶς τὸ ἀληθινόν, ἐλάβομεν Πνεῦμα ἐπουράνιον, εὓρομεν πίστιν ἀληθῆ, ἀδιαίρετον Τριάδα προσκυνοῦντες· αὕτη γὰρ ἡμᾶς ἔσωσεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.iflordsfeast}{
Εἲ ἐστι Δεσποτικὴ Ἑορτή, ἢ Ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλεται τὸ Ἀπολυτίκιον τῆς Ἑορτῆς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.paschal}{
Κατὰ δὲ τὴν πασχάλιον περίοδον ψάλλεται το\grcolon\ \color{black}Χριστὸς ανέστη….
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wipeparticles}{
Ἐν τούτῳ ὁ Διάκονος, κρατῶν τὸν ἅγιον Δίσκον ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου, εἰσκομίζει πάσας τὰς μερίδας ἐν τῷ ἁγίῳ Ποτηρίῳ μετὰ πάσης ἀσφαλείας.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1525.text}{
Ἀπόπλυνον, Κύριε, τὰ ἁμαρτήματα τῶν ἐνθάδε μνημονευθέντων δούλων σου τῷ Αἵματί σου τῷ ἁγίῳ· πρεσβείαις τῆς Θεοτόκου καὶ πάντων σου τῶν Ἁγίων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eparon.b}{
Ὁ Διάκονος λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1601.text}{
Ὕψωσον, Δέσποτα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeexalt}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς θυμιᾷ τρὶς τὰ Ἅγια, λέγων·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa56.v6.text}{
Ὑψώθητι ἐπὶ τοὺς οὐρανούς, ὁ Θεός, καὶ ἐπὶ πᾶσαν τὴν γῆν ἡ δόξα σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.showcoversstar}{
Εἶτα ὁ Ἱερεύς, λαβὼν τὸν ἅγιον Δίσκον, τίθησιν ἐπὶ τὴν κεφαλὴν τοῦ Διακόνου. Ὁ δὲ Διάκονος κρατῶν αὐτὸν εὐλαβῶς, καὶ θεωρῶν ἔξω πρὸς τὸν Λαόν, ἀπέρχεται ὄπισθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης εἰς τὴν Πρόθεσιν, καὶ ἀποτίθησιν αὐτόν· εἶτα δὲ χαλᾷ τὸ ὠράριον αὐτοῦ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessed}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, προσκυνήσας καὶ λαβὼν τὸ ἅγιον Ποτήριον ἐπικεκαλυμμένον, λέγει πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης μυστικῶς·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{EvlogitosOTheosImon.text}{
Εὐλογητὸς ὁ Θεὸς ἡμῶν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessed2}{
Καὶ στραφεὶς πρὸς τὸν Λαόν·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{PantoteNyn.text}{
Πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1603.text}{
Πληρωθήτω τὸ στόμα ἡμῶν αἰνέσεως Κύριε, ὅπως ἀνυμνήσωμεν τὴν δόξαν σου, ὅτι ἠξίωσας ἡμᾶς τῶν ἁγίων σου μετασχεῖν μυστηρίων· τήρησον ἡμᾶς ἐν τῷ σῷ ἁγιασμῷ, ὅλην τὴν ἡμέραν μελετῶντας τὴν δικαιοσύνην σου. Ἀλληλούϊα, ἀλληλούϊα, ἀλληλούϊα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}{
Η ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΡΙΟΣ ΕΥΧΗ ΚΑΙ ΑΠΟΛΥΣΙΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.foldantimension}{
Ὁ μὲν Ἱερεὺς ἀποτίθησι ἐπὶ τῆς ἱερὰς Προθέσεως τὸ ἅγιον Ποτήριον, ἐπανέρχεται καὶ διπλώνει τὸ Ἀντιμήνσιον ὥστε μηδὲ κόνιόν τι ἄγαν λεπτότατον ἐκπεσεῖν ἢ καταλειφθήναι ποσῶς ἐκεῖσε.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.havingpartaken}{
Ὁ δὲ *Διάκονος, ἐξερχόμενος, ἐν τῷ συνήθει τόπῳ, λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1604.text}{
Ὀρθοί, μεταλαβόντες τῶν θείων, ἁγίων, ἀχράντων, ἀθανάτων, ἐπουρανίων καὶ ζωοποιῶν, φρικτῶν τοῦ Χριστοῦ μυστηρίων, ἀξίως εὐχαριστήσωμεν τῷ Κυρίῳ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{Or}{
ἤ·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1605.text}{
Τὴν ἡμέραν πᾶσαν, τελείαν, ἁγίαν, εἰρηνικὴν καὶ ἀναμάρτητον αἰτησάμενοι, ἑαυτοὺς καὶ ἀλλήλους καὶ πᾶσαν τὴν ζωὴν ἡμῶν, Χριστῷ τῷ Θεῷ παραθώμεθα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}{
Η ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΡΙΟΣ ΕΥΧΗ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.text}{
Εὐχαριστοῦμέν σοι, Δέσποτα φιλάνθρωπε, εὐεργέτα τῶν ψυχῶν ἡμῶν, ὅτι καὶ τῇ παρούσῃ ἡμέρᾳ κατηξίωσας ἡμᾶς τῶν ἐπουρανίων σου καὶ ἀθανάτων μυστηρίων. Ὀρθοτόμησον ἡμῶν τὴν ὁδόν, στήριξον πάντας ἡμᾶς ἐν τῷ φόβῳ σου, φρούρησον ἡμῶν τὴν ζωήν, ἀσφάλισαι ἡμῶν τὰ διαβήματα, εὐχαῖς καὶ ἱκεσίαις τῆς ἐνδόξου Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας, καὶ πάντων τῶν ἁγίων σου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.crossantimensiongospel}{
Λαβὼν δὲ τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, ποιῶν δι’ αὐτοῦ σταυρὸν ἐπάνω τοῦ διπλωθέντος ἤδη Ἀντιμηνσίου καὶ ἀποτιθεὶς αὐτό, λέγει ἐκφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{exc24}{
Ὅτι σὺ εἶ ὁ ἁγιασμὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}{
ΑΠΟΛΥΣΙΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1701.text}{
Ἐν εἰρήνῃ προέλθωμεν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.lordsname}{
Ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.ambonprayer}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς ἐξελθὼν τῆς Ὡραίας Πύλης ἀναγιγνώσκει μεγαλοφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}{
ΤΗΝ ΟΠΙΣΘΑΜΒΟΝΟΝ ΕΥΧΗΝ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1702.text}{
Ὁ εὐλογῶν τοὺς εὐλογοῦντάς σε, Κύριε καὶ ἁγιάζων τοὺς ἐπὶ σοὶ πεποιθότας, σῶσον τὸν λαόν σου καὶ εὐλόγησον τὴν κληρονομίαν σου. Τὸ πλήρωμα τῆς Ἐκκλησίας σου φύλαξον, ἁγίασον τοὺς ἀγαπῶντας τὴν εὐπρέπειαν τοῦ οἴκου σου. Σὺ αὐτοὺς ἀντιδόξασον τῇ θεϊκῇ σου δυνάμει καὶ μὴ ἐγκαταλίπῃς ἡμᾶς τοὺς ἐλπίζοντας ἐπὶ σέ. Εἰρήνην τῷ κόσμῳ σου δώρησαι, ταῖς Ἐκκλησίαις σου, τοῖς ἱερεῦσι, τοῖς ἄρχουσιν ἡμῶν, τῷ στρατῷ καὶ παντὶ τῷ λαῷ σου. Ὅτι πᾶσα δόσις ἀγαθὴ καὶ πᾶν δώρημα τέλειον ἄνωθέν ἐστι καταβαῖνον ἐκ σοῦ τοῦ Πατρός τῶν φώτων, καὶ σοὶ τὴν δόξαν καὶ εὐχαριστίαν καὶ προσκύνησιν ἀναπέμπομεν τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa112.v2alt1.text}{
Εἴη τὸ ὄνομα Κυρίου εὐλογημένον ἀπὸ τοῦ νῦν καὶ ἕως τοῦ αἰῶνος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{Thrice}{
(ἐκ γʹ)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pliromanomou}{
Ὁ Ἱερεὺς προχωρῶν πρὸς τὴν Πρόθεσιν διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης λέγει χαμηλοφώνως\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1704.text}{
Τὸ πλήρωμα τοῦ Νόμου καί τῶν Προφητῶν, αὐτὸς ὑπάρχων, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ πληρώσας πᾶσαν τὴν πατρικὴν οἰκονομίαν, πλήρωσον χαρᾶς καὶ εὐφροσύνης τὰς καρδίας ἡμῶν πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.evlogiakyriou}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, ἐξελθὼν διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης καὶ εὐλογῶν ταὸν Λαόν, λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{pet37}{
Εὐλογία Κυρίου καὶ ἔλεος αὐτοῦ ἔλθοι ἐφ' ὑμᾶς, τῇ αὐτοῦ θεία χάριτι καὶ φιλανθρωπία πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{DoxaSoiOTheos2}{
Δόξα σοι, ὁ Θεός, ἡ ἐλπὶς ἡμῶν, δόξα σοι.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Reader}{
ΑΝΑΓΝΩΣΤΗΣ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res06}{
Κύριε, ἐλέησον. Κύριε, ἐλέησον. Κύριε, ἐλέησον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{res13}{
ἅγιε, εὐλόγησον.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.dis.oanastas}{
Ὁ ἀναστὰς ἐκ νεκρῶν
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundaydismissal}{
(εἰπέρ ἐστι Κυριακή)
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis01}{
Χριστὸς ὁ ἀληθινὸς Θεὸς ἡμῶν,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis02}{
ταῖς πρεσβείαις τῆς παναχράντου καὶ παναμώμου ἁγίας αὐτοῦ Μητρός,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis03}{
δυνάμει τοῦ τιμίου καὶ ζωοποιοῦ Σταυροῦ,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis04}{
προστασίαις τῶν τιμίων ἐπουρανίων Δυνάμεων Ἀσωμάτων,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis05}{
ἱκεσίαις τοῦ τιμίου, ἐνδόξου, προφήτου, Προδρόμου καὶ βαπτιστοῦ Ἰωάννου,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis06}{
τῶν ἁγίων ἐνδόξων καὶ πανευφήμων Ἀποστόλων,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis07}{
τῶν ἁγίων ἐνδόξων καὶ καλλινίκων μαρτύρων·
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.fathersmothers}{
τῶν ὁσίων καὶ θεοφόρων Πατέρων καὶ μητέρων ἡμῶν,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.ofsaint}{
τοῦ ἁγίου
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.oftemple}{
\color{red}(τοῦ Ναοῦ)\color{black},
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.chrysostom}{
τοῦ ἐν ἁγίοις πατρὸς ἡμῶν Ἰωάννου ἀριχι­επισκόπου Κωνσταντινουπόλεως τοῦ Χρυσοστόμου,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis09}{
τῶν ἁγίων καὶ δικαίων Θεοπατόρων Ἰωακεὶμ καὶ Ἄννης,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.ofday}{
\color{red}(τῆς ἡμέρας)\color{black},
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{li.dis.memory}{
οὗ καὶ τὴν μνήμην ἐπιτελοῦμεν,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis10}{
καὶ πάντων τῶν Ἁγίων,
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{dis88}{
ἐλεήσαι καὶ σώσαι ἡμᾶς, ὡς ἀγαθὸς καὶ φιλάνθρωπος.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{DiEfchonPateron.text}{
Δι' εὐχῶν τῶν ἁγίων πατέρων ἡμῶν, Κύριε Ἰησοῦ Χριστὲ ὁ Θεός, ἐλέησον καὶ σῶσον ἡμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.finalblessing}{
Ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν τὸν λαὸν λέγει\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1707.text}{
Ἡ Ἁγία Τριὰς διαφυλάξοι πάντα ὑμᾶς.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1706.text}{
Τὸν εὐλογοῦντα καὶ ἁγιάζοντα ἡμᾶς, Κύριε, φύλαττε εἰς πολλὰ ἔτη.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.giveantidoron}{
Ὁ Ἱερεὺς διανέμει τὸ Ἀντίδωρον, λέγων ἑνὶ ἑκάστῷ\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.blessingmercy}{
Εὐλογία Κυρίου καὶ ἔλεος ἔλθοι ἐπὶ σέ.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.end.title.doc}{
ΤΕΛΟΣ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.doc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.cover}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.toc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.doc}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.toc}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{li.hierarchical.sponsor.header}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{People.colon}{
\itRid{actors}{People}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Deacon.colon}{
\itRid{actors}{Deacon}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{InALowVoice.colon}{
\itRid{actors}{InALowVoice}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Priest.colon}{
\itRid{actors}{Priest}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Aloud.colon}{
\itRid{actors}{Aloud}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s07}{hoLI.Antiphon2.text}{
\itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon21.text} \itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon2s.text} \itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon22.text}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{Aloud.colon}{
\itRid{rubrical}{Aloud}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{PriestOrDeacon.colon}{
\itRid{actors}{PriestOrDeacon}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Chanters.colon}{
\itRid{actors}{Chanters}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R011}{
Ἐκ τοῦ κατὰ \itRid{rubrical}{name} Ἁγίου Εὐαγγελίου τὸ ἀνάγνωσμα.
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.a} \color{red}[\color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.b} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.c} \color{black}  \itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.d}\color{red}]\color{black}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text}{
\color{black}\itRid{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text.a}\color{red}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.IfItIsSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor1} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor2}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.IfItIsNotSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor3} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{DefteProskinisomen0} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor4}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.AfterPsalm50}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forgive} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.forgive} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.orsimilar}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Chanter.colon}{
\itRid{actors}{Chanter}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{ps}{psa50.v20.v21.a.and.b}{
% \itRid{ps}{psa50.v20.text} \itRid{ps}{psa50.v21a.text} \itRid{ps}{psa50.v21b.text}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Clergy.colon}{
\itRid{actors}{Clergy}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{client}{euLI.Key1330.text}{
\itRid{client}{euLI.Key1330a.text} \itRid{client}{cl.bishop1.rank} \itRid{client}{cl.bishop1.name.p} \itRid{client}{euLI.Key1330b.text}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{actors}{Reader.colon}{
\itRid{actors}{Reader}\grcolon
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{dismissals}{combo}{
\itRid{dismissals}{dis01} \itRid{dismissals}{dis02}  \itRid{dismissals}{dis03} \itRid{dismissals}{dis04}  \itRid{dismissals}{dis05} \itRid{dismissals}{dis06}  \itRid{dismissals}{dis07}  \itRid{dismissals}{li.dis.fathersmothers}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofsaint}  \itRid{dismissals}{li.dis.oftemple}  \itRid{dismissals}{li.dis.chrysostom}  \itRid{dismissals}{dis09}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofsaint}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofday}  \itRid{dismissals}{li.dis.memory}  \itRid{dismissals}{dis10} \itRid{dismissals}{dis88}
}%


\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{titles}{KyriakiProsefchi.title.toc}{
\itRid{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{titles}{KyriakiProsefchi.title.header}{
\itRid{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{prayers}{listen.to.holy.gospel}{
\itRid{prayers}{exc17} \itRid{prayers}{exc18} \itRid{prayers}{gos02} \itRid{prayers}{pet31} 
}%
\itId{gr}{gr}{cog}{copyright}{notice}{
public domain. The text is the common Orthodox Greek text used by the Eastern Orthodox Church throughout the world.
}%